综合练习题
（一）、单项或多项选择题（单项选择只有一个选项是正确的，多项选择不只有一个正确选项）

1、单选 搜索引擎营销中，营销是？
A. 过程
B. 结果
C. 目的
D. 环节
答案: C

2、单选 搜索引擎营销中，搜索引擎是？
A. 过程
B. 结果
C. 目的
D. 工具
答案: D

3、单选 搜索引擎营销英文缩写是
A. SEO
B. SEM
C. UEO
D. SMO
答案: B

4、单选 不属于营销中经营环节的是
A. 市场调查
B. 产品策略
C. 定价
D. 售卖
答案: D

5、单选 搜索引擎营销属于经营中的那个环节
A. 产品策略
B. 定价
C. 渠道
D. 营销沟通
答案: D

6、单选 “营销的最终目的是使销售称为多余”这句话是谁说的
A. 彼得德鲁克
B. 法约尔
C. 法拉第
D. 爱迪生
答案: A

7、单选 营销应该以（）为导向
A. 顾客
B. 盈利
C. 产品
D. 售后
答案: A

8、多选 属于马斯洛需要层次理论的是
A. 生理需要
B. 安全需要
C. 自我实现需要
D. 自尊需要
答案: ABCD

9、单选 有购买力的欲望叫做
A. 需求
B. 需要
C. 欲望
D. 必须
答案: A

10、单选 营销的使命是
A. 满足于用户的需求
B. 获利
C. 自我实现
D. 品牌
答案: A

11、单选 营销的本质是
A. 帮助消费者解决问题
B. 用户需求
C. 实现自我价值
D. 获得利益
答案: A

12、单选 从消费者出发（）能直接影响消费者的行为
A. 感知
B. 感觉
C. 感受
D. 感官
答案: A

13、单选 营销是通过改变人类的（）来改变人们的行为
A. 认识
B. 感觉
C. 认知
D. 意识
答案: C

14、单选 马斯洛需要层次论中最底层的是
A. 生理需要
B. 安全需要
C. 自尊需要
D. 自我实现需要
答案: A

15、多选 属于营销的是
A. 网络营销
B. 口碑营销
C. 病毒营销
D. 事件营销
答案: ABCD

16、单选 利用核磁共振，脑电图技术探究大脑的工作原理和消费者行为的营销方式称为
A. 神经营销
B. 脑电图营销
C. 核磁营销
D. 精神营销
答案: A

17单选 直接面向消费者进行销售叫做（）
A. 直销
B. 营销
C. 销售
D. 促销
答案: B

18、单选 （）决定价格
A. 定位
B. 市场细分
C. 市场
D. 目标市场
答案: A

19、多选 影响价格制定的因素有（）
A. 成本
B. 需求
C. 市场
D. 渠道
答案: ABCD

20、单选 定位是营销的（）
A. 战术
B. 战略
C. 决策
D. 决定
答案: B

21、单选 决定卖什么这一环节叫做产品的（）
A. 定位
B. 市场细分
C. 市场目标
D. 渠道
答案: A

22、单选 不属于4C的是
A. 消费者
B. 成本
C. 价格
D. 便利
答案: C

23、单选 4C理论是（）提出的
A. 德鲁克
B. 福特
C. 法约尔
D. 罗伯特
答案: D

24、单选 不属于4P理论的是
A. 产品
B. 价格
C. 渠道
D. 售后
答案: D

25、单选 STP属于企业中营销的（）决策
A. 战略
B. 战术
C. 中期
D. 短期
答案: A

26、单选 STP中的S指的是
A. 市场细分
B. 目标市场选择
C. 定位
D. 市场
答案: A

27、多选 营销沟通形式
A. 直邮
B. 促销
C. 公关
D. 广告
答案: ABCD

28、单选 不属于口碑营销特征的是
A. 量大
B. 质化
C. 植入
D. 好品牌
答案: D

29、单选 病毒营销属于（）营销
A. 微博营销
B. 微信营销
C. 口碑营销
D. 事件营销
答案: C

30、单选 广告效果层次模型是用来（）
A.评估营销沟通效果
B. 检查营销沟通效果
C. 查看广告效果
D. 评估广告效果
答案: A

31、单选 有关营销沟通基本要素的知识是
A. 5W1H
B. SEM
C. SEO
D. UEO
答案: A

32、单选 广告有可能提升用户的（）价值
A. 感官
B. 感想
C. 感知
D. 认识
答案: C

33、单选 销售促进这种方式称为（）
A. 销售
B. 直销
C. 经销
D. 促销
答案: D

34、单选 购物是一个（）的过程
A. 决策
B. 思考
C. 对比
D. 比较A
答案: 

35、单选 经过经销商等面对消费者的销售叫做
A. 直销 
B. 营销
C. 销售
D. 促销A
答案: 

36、单选 评价信息能否满足网民搜索需求的指数叫做
A. 搜索指数
B. 满意度
C. 质量满意度
D. 质量度
答案: D

37、多选 质量度是由哪些因素决定的
A. 关键词点击率
B. 账户点击率
C. 广告内容
D. 关键词
答案: AC

38、多选 综合排名指数等于（）乘以（）
A. 出价
B. 质量度
C. 关键词
D. 满意度
答案: 
	出价
	质量度

39、单选 百度凤巢系统前身叫做
A. 百度十分系统
B. 百度推广系统
C. 百度搜索引擎系统
D. 百度沙盒系统
答案: A

40、单选 百度搜索引擎营销后台称为
A. 百度蜂巢系统
B. 百度凤巢系统
C. 百度推广系统
D. 百度搜索引擎系统
答案: B

41、单选 如果把搜索引擎比作“布满脚印的雪地”那么脚印就是
A. 关键词
B. 网页
C. 数据
D. 点击率
答案: C

42、单选 用户记不住域名产生的搜索叫做
A. 导航型搜索
B. 信息检索型搜索
C. 交易型搜索
D. 模糊搜索
答案: A

43、单选 用户对某些信息产生的搜索称为
A. 信息检索型搜索
B. 导航型搜索
C. 交易型搜索
D. 精准搜索
答案: A

44、单选 为了达到某种交易产生的搜索称为
A. 交易型搜索
B. 信息检索型搜索
C. 导航型搜索
D. 交易搜索
答案: A

45、单选 Query是搜索引擎中的
A. 创意
B. 关键词
C. 着陆页
D. 词语
答案: B

46、单选 戴明环的发明者戴明是哪国人
A. 中国
B. 日本
C. 美国
D. 意大利
答案: B

47、单选 不属于戴明环的是
A. 计划
B. 执行
C. 优化
D. 完成
答案: D

48、单选 SEM实际上是一个（）的过程
A. 管理
B. 计划
C. 执行
D. 销售A
答案: 

49、多选 网民的搜索过程包括
A. 搜索词
B. 点击文字链
C. 访问网站
D. 转化
答案: ABCD

50、多选 推广时段的影响因素有
A. 受众的搜索习惯
B. 预算有限
C. 公司运营
D. 市场地域限制
答案: ABCD

51、单选 投放地域可以精确到（）级别
A. 省
B. 县
C. 乡
D. 地级市
答案: D

52、多选 精细化投放包括什么功能
A. 投放地域
B. 每日消费限额
C. 推广时段
D. IP排除
答案: ABCD

53、多选 创意展现规则包括
A. 优选
B. 轮替
C. 精确
D. 出价
答案: AB

54、单选 创意只能针对（）去撰写
A. 单元
B. 关键词
C. 短语
D. 着陆页
答案: A

55、多选 否定匹配可以分为
A. 否定匹配
B. 精确否定匹配
C. 短语匹配
D. 广泛匹配
答案: A

56、单选 网民通过搜索引擎搜索的词语叫做
A. 关键词
B. 搜索词
C. 短语
D. 词语
答案: B

57、单选 关键词与搜索词语义相近的匹配方式叫做
A. 短语匹配
B. 精确匹配
C. 广泛匹配
D. 否定匹配
答案: C

58、单选 搜索词包含关键词的匹配方式叫做
A. 短语匹配
B. 精确匹配
C. 广泛匹配
D. 否定匹配
答案: A

59、单选 关键词与搜索词完全一致的匹配方式叫做
A. 短语匹配
B. 精确匹配
C. 广泛匹配
D. 否定匹配
答案: B

60、多选 匹配方式包括
A. 精确匹配
B. 短语匹配
C. 广泛匹配
D. 否定匹配
答案: ABCD

61、多选 关键词的原则包括
A. 覆盖
B. 干净
C. 价格低
D. 价格高
答案: AB

62、多选 关键词选择中用户可以分为
A. 目标用户
B. 直接用户
C. 潜在用户
D. 新用户
答案: ABC

63、多选 一般来说企业的营销诉求来自
A. 品牌导向
B. 价值导向
C. 效果导向
D. 目标导向
答案: ABCD

64、单选 选择关键词的目的是
A. 获取与用户对话机会
B. 销售
C. 推广
D. 获得点击
答案: A

65、单选 对于企业来说SEM方案内容不包括
A. 关键词
B. 出价
C. 创意
D. 点击
答案: D

66、单选 恶意点击数据会记录在（）报告中
A. 无效点击报告
B. 恶意点击报告
C. 无用点击报告
D. 非法点击报告
答案: A

67、多选 凤巢报告的点击质量和网站统计点击量不同步可能是
A. 网页加载不全
B. URL错误
C. 恶意点击
D. 出价太低
答案: ABC

68、单选 一般而言，网站着陆页统计代码放在（）
A. 底部
B. 中部
C. 开头
D. 左侧
答案: A

69、单选 凤巢报告的点击质量（）网站统计点击量
A. 大于
B. 小于
C. 等于
D. 大于等于
答案: D

70、单选 核心关键词的展现通过展现
A. 上线报告
B. 检查报告
C. 展现报告
D. 核查报告
答案: A

71、多选 核心关键词无法展现在左侧的原因是有可能
A. 质量度过高
B. 质量度过低
C. 出价过高
D. 出价过低
答案: 
	质量度过低
	出价过低

72、多选 核心关键词包括
A. 品牌词
B. 产品词
C. 地域词
D. 活动词
答案: ABCD

73、多选 账户设置包括
A. 预算
B. 地域
C. 时段
D. 出厂设置
答案: ABC

74、单选 创意的正常状态显示为（）
A. 有效
B. 正常
C. 可推广
D. 通过
答案: A

75、单选 状态显示“搜索无效”意味着
A. 价格太低
B. 没有这个词
C. 审核不通过
D. 非法词语
答案: A

76、单选 物料审核通过，在系统中显示（）
A. 通过
B. 可推广
C. 有效
D. 适合推广
答案: C

77、单选 物料审核没有被通过，系统显示（）
A. 未通过
B. 不宜推广
C. 不通过
D. 不能推广
答案: B

78、单选 SEM网页端工具是否支持离线操作？
A. 支持
B. 不支持
答案: B

79、单选 适合大型账户（千万级别）的工具是
A. 网页端
B. 百度推广助手
C. SEM助手
D. 百度API
答案: D

80、多选 SEM方案上线工具包括
A. 网页端
B. 百度推广助手
C. SEM助手
D. 百度API
答案: ABCD

81、单选 SEM方案实施第一个环节是
A. 上线
B. 调整
C. 优化
D. 测试
答案: A

82、单选 关键词再管理处于哪个阶段
A. 初期管理阶段
B. 测试期管理阶段
C. 稳定期管理阶段
D. 后期阶段
答案: C

83、单选 点击率与质量度的管控处于哪个阶段
A. 初期管理阶段
B. 测试期管理阶段
C. 稳定期管理阶段
D. 后期阶段
 答案: B

84、单选 物料审核与生效处于哪个阶段
A. 初期管理阶段
B. 测试期管理阶段
C. 稳定期管理阶段
D. 后期阶段
答案: A

85、多选 SEM方案实施过程包括
A. 初期管理阶段
B. 测试期管理阶段
C. 稳定期管理阶段
D. 后期阶段
答案: ABC

86、单选 在推广时段管理中不能实现以下哪项推广需求：
A. 每月最后一周不进行推广
B. 每周一到周五进行推广
C. 周六周日全天不进行推广
D. 每周一至周三10点上线，周四至周日9点上线
答案: A

87、单选 当账户中余额不够一次点击时，推广信息也会展现，直到余额为0为止，且下次充值是会扣除多消费的金额：
A. 对
B. 错
答案: B

88、单选 下面哪个不是影响质量度的因素：
A. 关键词的点击率
B. 关键词的出价
C. 创意撰写质量
D. 账户表现
答案: B

89、单选 质量度是影响排名和价格的重要原因，在百度推广过程中通常质量度最好的是：
A. 1颗星
B. 4颗星
C. 3颗星
D. 2颗星
答案: C

90、单选 关于营销与销售下面说法正确的是：
A. 销售包含了营销，比营销的范围更大
B. 销售意味着你根本没有商品的时候去买这个商品
C. 营销包含了市场调查、产品策略制定、定价、渠道等
D. 销售=经营+营销
答案: C

91、单选 以下关于匹配模式的撰写格式，说法正确的是：
A. 港澳游表示精确匹配
B. [港澳游]表示精确匹配
C. [港澳游]表示广泛匹配
D. “港澳游”表示广泛匹配
答案: B

92、单选 推广计划名称最多可以输入30个汉字：
A. 对
B. 错
答案: B

93、单选 关键词次日生效的时间是：
A. 上午9:00
B. 上午8:00
C. 次日凌晨
D. 上午7:00
答案: D

94、单选 下面说法错误的是：
A. {}大括号表示广泛匹配
B. []中括号表示关键词精确匹配
C. “”双引号表示关键词是短语匹配
D. 什么都不加表示广泛匹配
答案: A

95、单选 禁止非授权账户在创意和关键词中添加企业申请保护的品牌字眼：
A. 对
B. 错
答案: A

96、单选 AIDMA模型和AISAS模型说法不正确的是：
A. AIDMA存在近百年，一直都是不变的真理
B. AISAS模型指的是关注-兴趣-搜索-购买-分享
C. 互联网时代AISAS已经超越了AIDMA模型，成为新的主导
D. AIDMA模型指的是关注-兴趣-渴望-记忆-购买
答案: A

97、多选 出现不能推左的原因有哪些：
A. 审核问题
B. 质量度偏低
C. 排名过低
D. 创意未撰写
答案: ABC

98、多选 出现无点击关键词的可能原因的是：
A. 排名靠后
B. 对应关键词没人搜索
C. 没有展现
D. 创意不够吸引人
答案: AD

99、多选 本次点击费用的计算公式，下面正确的是：
A. 本次点击费用=下一名的综合排名指数/自己的质量度+0.01
B. 本次点击费用=下一名最高出价/下一名的质量度自己的质量度+0.01
C. 本次点击费用=下一名的综合排名指数自己的质量度+0.01
D. 本次点击费用=下一名最高出价下一名的质量度/自己的质量度+0.01
答案: AD

100、多选 推广商户可以从以下哪些方面对质量度进行优化：
A. 提高关键词出价
B. 提高创意与关键词的相关性
C. 在账户内添加热门、检索量高的关键词
D. 设置合理的账户结构
答案: BD





单元测验1

试题 1
（）指以竞价的方式拍卖搜索结果排名的行为。
正确答案是：竞价排名

试题 2
属于营销的是 （　）
选择一项：
a. 神经营销
b. 网络营销
c. 精神营销
d. 核磁营销
正确答案是：网络营销

试题 3
搜索引擎营销属于经营中的那个环节（　）
选择一项：
a. 定价
b. 产品策略
c. 营销沟通
d. 渠道
正确答案是：营销沟通

试题 4
搜索引擎营销中搜索引擎是（）
选择一项：
a. 工具
b. 结果
c. 过程
d. 目的
正确答案是：工具

试题 5
在网络爬虫的爬行策略中，应用最为基础的是（）
选择一项或多项：
a. 广度优先遍历策略
b. 反向链接策略
c. 高度优先遍历策略
d. 深度优先遍历策略
正确答案是：深度优先遍历策略, 广度优先遍历策略

试题 6
搜索引擎检索器的功能是根据用户的查询在索引库中快速检索文档，进行相关度评价，对将要输出的结果排序，并能按用户的查询需求合理反馈信息。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
下列关于基于大数据的营销模式和传统营销模式的说法中，错误的是 （ ）
选择一项或多项：
a. 基于大数据的营销模式比传统营销模式实时性更强
b. 传统营销模式比基于大数据的营销模式针对性更强
c. 传统营销模式比基于大数据的营销模式投入更小
d. 传统营销模式比基于大数据的营销模式转化率低
正确答案是：传统营销模式比基于大数据的营销模式投入更小, 传统营销模式比基于大数据的营销模式针对性更强

试题 8
定位是营销的（）
选择一项：
a. 决定
b. 战术
c. 决策
d. 战略
正确答案是：战略

试题 9
网络消费者的动机产生主要来自两个方面的诱因，一是消费者内在的需要，一是外在的诱因。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
超链接分析法，指一个网页被链接的次数越多，而且链接的站点越权威，则说明此网页的质量越高。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
随着参与统一关键字广告投放的网站增多，每一点击所产生的费用也会变得越来（）。
正确答案是：越高

试题 2
"营销的最终目的是使销售称为多余”这句话是（）说的。
正确答案是：彼得德鲁克

试题 3
营销的本质是 （ ）
选择一项：
a. 实现自我价值
b. 获得利益
c. 帮助消费者解决问题
d. 用户需求
正确答案是：帮助消费者解决问题

试题 4
从消费者出发（）能直接影响消费者的行为
选择一项：
a. 感受
b. 感觉
c. 感官
d. 感知
正确答案是：感知

试题 5
"营销的最终目的是使销售称为多余”这句话是谁说的 （　）
选择一项：
a. 彼得德鲁克
b. 法拉第
c. 爱迪生
d. 法约尔
正确答案是：彼得德鲁克

试题 6
内容展现多，点击少，说明内容与客户不搭，需要调整内容。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
消费者网上购物行为的影响因素有心理因素和外界因素。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
搜索引擎检索器的作用是接收用户查询、显示查询结果、提供个性化查询项。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
在网络消费者，消费者表现出来一些新的需求，比如兴趣的满足。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
STP中的P指的是（）。
正确答案是：市场定位

试题 1
以关键字广告方式开展搜索引擎营销，（），见效快。
正确答案是：费用低

试题 2
当前，大数据产业发展的特点是（）

选择一项或多项：
a. 增速很快
b. 规模较大
c. 增速缓慢
d. 多产业交叉融合
正确答案是：规模较大, 增速很快, 多产业交叉融合

试题 3
营销是通过改变人类的（）来改变人们的行为
选择一项：
a. 感觉
b. 认识
c. 认知
d. 意识
正确答案是：认知

试题 4
搜索引擎最基本的工作就是搜索引擎（）。
正确答案是：收录页面

试题 5
以关键字广告方式开展搜索引擎营销，费用低，（）。
正确答案是：见效快

试题 6
搜索引擎营销方法可以归纳为三种形式,即（）
选择一项或多项：
a. 广告策划
b. 搜索引擎登录和排名
c. 搜索引擎优化
d. 关键字广告
正确答案是：搜索引擎登录和排名, 搜索引擎优化, 关键字广告

试题 7
搜索引擎检索器的功能是理解搜索器所搜索到的信息，从中抽取索引项，用于表示文档以及文档库的索引表。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 8
网络消费者的购买过程先后顺序为：需求的诱发，信息搜索，购买决策，比较选择，购后评价。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
网页级别中（）是最高级别。
正确答案是：10

试题 10
4C理论是（）提出的
选择一项：
a. 德鲁克
b. 法约尔
c. 福特
d. 罗伯特
正确答案是：罗伯特

试题 1
属于马斯洛需要层次理论的是 （ ）
选择一项：
a. 未来需要
b. 身心需要
c. 自我感觉需要
d. 安全需要
正确答案是：安全需要

试题 2
营销的使命是 （ ）
选择一项：
a. 自我实现
b. 获利
c. 满足于用户的需求
d. 品牌
正确答案是：满足于用户的需求

试题 3
有购买力的欲望叫做（）。
正确答案是：需求

试题 4
不属于营销中经营环节的是（　）
选择一项：
a. 售卖
b. 市场调查
c. 产品策略
d. 定价
正确答案是：售卖

试题 5
满足于用户的需求是营销的（）。
正确答案是：使命

试题 6
利用核磁共振，脑电图技术探究大脑的工作原理和消费者行为的营销方式称为（）。
正确答案是：神经营销

试题 7
广告效果层次模型是用来（）
选择一项：
a. 评估广告效果
b. 评估营销沟通效果
c. 检查营销沟通效果
d. 查看广告效果
正确答案是：评估营销沟通效果

试题 8
营销沟通形式 （ ）
选择一项：
a. 公关
b. 量大
c. 微信
d. 微博
正确答案是：公关

试题 9
在网络消费者，消费者表现出来一些新的需求，比如交流的需要。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
搜索引擎分析器的功能是在互联网中漫游，发现和搜集信息。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
马斯洛需要层次论中最底层的是 （　）
选择一项：
a. 自我实现需要
b. 安全需要
c. 生理需要
d. 自尊需要
正确答案是：生理需要

试题 2
搜索引擎营销英文缩写是（）。
正确答案是：SEM

试题 3
有购买力的欲望叫做 （ ）
选择一项：
a. 需求
b. 欲望
c. 必须
d. 需要
正确答案是：需求

试题 4
营销应该以（）为导向
选择一项：
a. 产品
b. 顾客
c. 盈利
d. 售后
正确答案是：顾客

试题 5
马斯洛需要层次论中最高层次的是（）需要。
正确答案是：自我实现

试题 6
不属于口碑营销特征的是（ ）
选择一项：
a. 植入
b. 好品牌
c. 质化
d. 量大
正确答案是：好品牌

试题 7
PageRank是Google搜索引擎中一种链接分析算法。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
网络消费者的购买过程先后顺序为：信息搜索，需求的诱发，比较选择，购买决策，购后评价。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
关键词广告是付费搜索引擎营销的主要形式。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
script指令有两种，一种是基于（）端的，一种是基于服务器端的。
正确答案是：浏览器

试题 1
马斯洛需要层次论中最底层的是（）需要。
正确答案是：生理

试题 2
搜索引擎营销中，营销是（ ）
选择一项：
a. 过程
b. 结果
c. 目的
d. 环节
正确答案是：目的

试题 3
随着参与统一关键字广告投放的网站（），每一点击所产生的费用也会变得越来越高。
正确答案是：增多

试题 4
产生无效点击的主要原因有来自（）的恶意点击、广告与自然搜索结果混淆而导致的无效点击。
正确答案是：竞争对手

试题 5
产生无效点击的主要原因有来自竞争对手的恶意点击、广告与（）结果混淆而导致的无效点击。
正确答案是：自然搜索

试题 6
关键词广告可以根据统计的关键词情况和竞争对手情况来调整自己的广告策略。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
利用核磁共振，脑电图技术探究大脑的工作原理和消费者行为的营销方式称为（ ）
选择一项：
a. 神经营销
b. 核磁营销
c. 脑电图营销
d. 精神营销
正确答案是：神经营销

试题 8
网络消费者的购买过程先后顺序为：信息搜索，比较选择，需求的诱发，购买决策，购后评价。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
下列关于数据生命周期管理的核心认识中，正确的是 （ ）
选择一项或多项：
a. 根据数据价值的不同应该对数据采取不同的管理策略
b. 数据生命周期管理最终关注的是社会效益
c. 数据从产生到被删除销毁的过程中，具有多个不同的数据存在阶段
d. 在不同的数据存在阶段，数据的价值是不同的
正确答案是：数据从产生到被删除销毁的过程中，具有多个不同的数据存在阶段, 在不同的数据存在阶段，数据的价值是不同的, 根据数据价值的不同应该对数据采取不同的管理策略

试题 10
PR是（ ）的简称
选择一项：
a. PageRound
b. PageRank
c. PagemakerRank
d. PartRank
正确答案是：PageRank

试题 1
帮助消费者解决问题是营销的（）。
正确答案是：本质

试题 2
产生无效点击的主要原因有来自竞争对手的恶意点击、（）与自然搜索结果混淆而导致的无效点击。
正确答案是：广告

试题 3
搜索引擎营销英文缩写是（ ）
选择一项：
a. SEM
b. SMO
c. SEO
d. UEO
正确答案是：SEM

试题 4
在网络爬虫的爬行策略中，应用最为基础的是（）
选择一项或多项：
a. 反向链接策略
b. 高度优先遍历策略
c. 深度优先遍历策略
d. 广度优先遍历策略
正确答案是：深度优先遍历策略, 广度优先遍历策略

试题 5
营销的使命是 （ ）
选择一项：
a. 品牌
b. 满足于用户的需求
c. 自我实现
d. 获利
正确答案是：满足于用户的需求

试题 6
搜索引擎用户接口的功能是在互联网中漫游，发现和搜集信息。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
网络消费者的购买过程先后顺序为：信息搜索，购买决策，比较选择，需求的诱发，购后评价。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 8
网络消费者的购买过程先后顺序为：需求的诱发，购买决策，信息搜索，比较选择，购后评价。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
搜索引擎索引器的功能是在互联网中漫游，发现和搜集信息。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
付费竞争法，指以网站付费的多少来决定排名前后。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
有购买力的欲望叫做 （ ）
选择一项：
a. 欲望
b. 必须
c. 需要
d. 需求 
正确答案是：需求

试题 2
产生无效点击的主要原因有来自竞争对手的恶意点击、（）广告
与自然搜索结果混淆而导致的无效点击。
正确答案是：广告

试题 3
搜索引擎营销英文缩写是（ ）
选择一项：
a. SMO
b. SEM 
c. UEO
d. SEO
正确答案是：SEM

试题 4
不属于营销中经营环节的是（　）
选择一项：
a. 售卖 
b. 市场调查
c. 定价
d. 产品策略
正确答案是：售卖

试题 5
（）竞价排名
指以竞价的方式拍卖搜索结果排名的行为。
正确答案是：竞价排名

试题 6
搜索引擎用户接口的作用是接收用户查询、显示查询结果、提供个性化查询项。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
直接面向消费者进行销售叫做（）。
正确答案是：营销

试题 8
搜索引擎索引器的功能是根据用户的查询在索引库中快速检索文档，进行相关度评价，对将要输出的结果排序，并能按用户的查询需求合理反馈信息。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
关键词广告形式比较简单，通常是文字广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
不属于4P理论的是 （ ）
选择一项：
a. 价格
b. 产品
c. 售后
d. 渠道
正确答案是：售后

试题 1
营销是通过改变人类的（）来改变人们的行为
选择一项：
a. 意识
b. 感觉
c. 认知 
d. 认识
正确答案是：认知

试题 2
马斯洛需要层次论中最高层次的是（）自我实现
需要。
正确答案是：自我实现

试题 3
以关键字广告方式开展搜索引擎营销，（）费用低
，见效快。
正确答案是：费用低

试题 4
随着参与统一关键字广告投放的网站增多，每一点击所产生的费用也会变得越来（）越高
。
正确答案是：越高

试题 5
"营销的最终目的是使销售称为多余”这句话是谁说的 （　）
选择一项：
a. 法拉第
b. 爱迪生
c. 法约尔
d. 彼得德鲁克 
正确答案是：彼得德鲁克

试题 6
PageRank是CLEVER搜索引擎中一种链接分析算法。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
广告没有被点击，但是人们看到了，同样有效果的，可以记一次展现。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
HITS（Hyperlink Induced Topic Search） 是CLEVER搜索引擎中的链接分析算法。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
文字广告主要包括（）等因素。
选择一项或多项：
a. 广告标题
b. 网址
c. 图片
d. 简介
正确答案是：广告标题, 简介, 网址

试题 10
在网络消费者，消费者表现出来一些新的需求，比如聚集的需要。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
有购买力的欲望叫做（）。
正确答案是：需求

试题 2
搜索引擎营销中搜索引擎是（）
选择一项：
a. 工具
b. 目的
c. 结果
d. 过程
正确答案是：工具

试题 3
马斯洛需要层次论中最底层的是（）需要。
正确答案是：生理

试题 4
营销应该以（）为导向
选择一项：
a. 顾客
b. 产品
c. 盈利
d. 售后
正确答案是：顾客

试题 5
满足于用户的需求是营销的（）。
正确答案是：使命

试题 6
网页级别是（ ）
选择一项：
a. 10
b. 0
c. 0
d. 30
e. 0
f. 20
g. 40
h. 0
正确答案是：0

试题 7
关键词广告可以随时查看流量统计和费用情况。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
（）决定价格
选择一项：
a. 目标市场
b. 市场
c. 市场细分
d. 定位
正确答案是：定位

试题 9
STP中的S指的是（ ）
选择一项：
a. 市场
b. 目标市场选择
c. 市场细分
d. 定位
正确答案是：市场细分

试题 10
网络消费者的购买过程先后顺序为：购买决策，信息搜索，比较选择，需求的诱发，购后评价。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 1
马斯洛需要层次论中最底层的是 （　）
选择一项：
a. 安全需要
b. 自我实现需要
c. 自尊需要
d. 生理需要
正确答案是：生理需要

试题 2
搜索引擎营销英文缩写是（）。
正确答案是：SEM

试题 3
搜索引擎营销中，营销是（ ）
选择一项：
a. 环节
b. 过程
c. 目的
d. 结果
正确答案是：目的

试题 4
以关键字广告方式开展搜索引擎营销，费用低，（）。
正确答案是：见效快

试题 5
营销的本质是 （ ）
选择一项：
a. 帮助消费者解决问题
b. 获得利益
c. 实现自我价值
d. 用户需求
正确答案是：帮助消费者解决问题

试题 6
不属于4C的是 （ ）
选择一项：
a. 价格
b. 消费者
c. 便利
d. 成本
正确答案是：价格

试题 7
网页级别中（）是最低级别。
正确答案是：0

试题 8
（）决定价格 。
正确答案是：定位

试题 9
STP中的S指的是（）。
正确答案是：市场细分

试题 10
影响价格制定的因素有（）
选择一项：
a. 市场
b. 渠道
c. 定位
d. 需求
正确答案是：需求

试题 1
属于营销的是 （　）
选择一项：
a. 网络营销
b. 核磁营销
c. 神经营销
d. 精神营销
正确答案是：网络营销

试题 2
帮助消费者解决问题是营销的（）。
正确答案是：本质

试题 3
从消费者出发（）能直接影响消费者的行为
选择一项：
a. 感知
b. 感觉
c. 感受
d. 感官
正确答案是：感知

试题 4
"营销的最终目的是使销售称为多余”这句话是（）说的。
正确答案是：彼得德鲁克

试题 5
产生无效点击的主要原因有来自（）的恶意点击、广告与自然搜索结果混淆而导致的无效点击。
正确答案是：竞争对手

试题 6
点击率法，指网页被点击的次数越多，则相关度越高。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
病毒营销属于（）
选择一项：
a. 微信营销
b. 微博营销
c. 口碑营销
d. 事件营销
正确答案是：口碑营销

试题 8
网络消费者的购买过程先后顺序为：需求的诱发，信息搜索，比较选择，购买决策，购后评价。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
搜索引擎营销信息的搜索排名好坏，直接决定了点击率的多少，但是排名本身不是影响的因素，排名是效果的外在表现。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
HITS（Hyperlink Induced Topic Search） 是Google搜索引擎中的链接分析算法。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 1
属于马斯洛需要层次理论的是 （ ）
选择一项：
a. 安全需要
b. 未来需要
c. 身心需要
d. 自我感觉需要
正确答案是：安全需要

试题 2
产生无效点击的主要原因有来自竞争对手的恶意点击、广告与（）结果混淆而导致的无效点击。
正确答案是：自然搜索

试题 3
搜索引擎营销属于经营中的那个环节（　）
选择一项：
a. 定价
b. 产品策略
c. 营销沟通
d. 渠道
正确答案是：营销沟通

试题 4
当前，大数据产业发展的特点是（）

选择一项或多项：
a. 增速很快
b. 增速缓慢
c. 规模较大
d. 多产业交叉融合
正确答案是：规模较大, 增速很快, 多产业交叉融合

试题 5
搜索引擎最基本的工作就是搜索引擎（）。
正确答案是：收录页面

试题 6
搜索引擎分析器的功能是理解搜索器所搜索到的信息，从中抽取索引项，用于表示文档以及文档库的索引表。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
4C理论是（）提出的 。
正确答案是：罗伯特

试题 8
决定卖什么这一环节叫做产品的（）
选择一项：
a. 定位
b. 市场细分
c. 渠道
d. 市场目标
正确答案是：定位

试题 9
搜索引擎用户接口的功能是根据用户的查询在索引库中快速检索文档，进行相关度评价，对将要输出的结果排序，并能按用户的查询需求合理反馈信息。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
STP中的T指的是（）。
正确答案是：目标市场

试题 1
随着参与统一关键字广告投放的网站（），每一点击所产生的费用也会变得越来越高。
正确答案是：增多

试题 2
以关键字广告方式开展搜索引擎营销，（），见效快。
正确答案是：费用低

试题 3
从消费者出发（）能直接影响消费者的行为
选择一项：
a. 感觉
b. 感官
c. 感受
d. 感知
正确答案是：感知

试题 4
营销是通过改变人类的（）来改变人们的行为
选择一项：
a. 感觉
b. 认知
c. 意识
d. 认识
正确答案是：认知

试题 5
属于马斯洛需要层次理论的是 （ ）
选择一项：
a. 安全需要
b. 自我感觉需要
c. 未来需要
d. 身心需要
正确答案是：安全需要

试题 6
转换率是直接影响销售的指标，也是营销者追求的一个指标。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
消费者网上购物行为的外界影响因素有产品特性、价格因素、便捷性和安全可靠性。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
搜索引擎登录营销方式一般需要人工审核，审核后的几天或几周后才会显示收录信息。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
在搜索引擎营销的目标层次中，（）是两个高层次的目标。
选择一项或多项：
a. 增加点击率
b. 访问量
c. 展示量
d. 将访问量转化为收益
正确答案是：增加点击率, 将访问量转化为收益

试题 10
直接面向消费者进行销售叫做（）
选择一项：
a. 销售
b. 直销
c. 促销
d. 营销
正确答案是：营销

试题 1
马斯洛需要层次论中最底层的是 （　）
选择一项：
a. 自尊需要
b. 自我实现需要
c. 安全需要
d. 生理需要
正确答案是：生理需要

试题 2
有购买力的欲望叫做（）。
正确答案是：需求

试题 3
营销的使命是 （ ）
选择一项：
a. 满足于用户的需求
b. 获利
c. 自我实现
d. 品牌
正确答案是：满足于用户的需求

试题 4
搜索引擎营销中，营销是（ ）
选择一项：
a. 过程
b. 目的
c. 结果
d. 环节
正确答案是：目的

试题 5
搜索引擎营销英文缩写是（）。
正确答案是：SEM

试题 6
搜索引擎登录要求的内容一般有（）
选择一项或多项：
a. 关键词
b. 站长联系信息
c. 网站地址
d. 网站的描述
e. 网站名称
正确答案是：网站名称, 网站地址, 关键词, 网站的描述, 站长联系信息

试题 7
消费者网上购物行为影响的心理因素包括个性消费回归、主动消费和求新的心理需求。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
网络消费者的购买过程先后顺序为：信息搜索，比较选择，购买决策，需求的诱发，购后评价。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
词频统计法，指网页文档中出现查询词的频率越高，则其排序就越靠前。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
一些消费者看重商品和服务的时尚，新颖，起义等特点，希望购买的产品或服务区别于大众，这是一种求新的心理需求。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
随着参与统一关键字广告投放的网站增多，每一点击所产生的费用也会变得越来（）。
正确答案是：越高

试题 2
满足于用户的需求是营销的（）。
正确答案是：使命

试题 3
属于营销的是 （　）
选择一项：
a. 神经营销
b. 精神营销
c. 核磁营销
d. 网络营销
正确答案是：网络营销

试题 4
以关键字广告方式开展搜索引擎营销，费用低，（）。
正确答案是：见效快

试题 5
搜索引擎营销中搜索引擎是（）
选择一项：
a. 目的
b. 过程
c. 工具
d. 结果
正确答案是：工具

试题 6
搜索引擎分析器的作用是接收用户查询、显示查询结果、提供个性化查询项。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
STP属于企业中营销的（）决策
选择一项：
a. 战术
b. 战略
c. 中期
d. 短期
正确答案是：战略

试题 8
搜索引擎索引器的功能是理解搜索器所搜索到的信息，从中抽取索引项，用于表示文档以及文档库的索引表。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
script指令有两种，一种是基于浏览器端的，一种是基于（）端的。
正确答案是：服务器

试题 10
绝大部分超链分析算法都有共同的出发点，就是更多的被其他的页面链接的页面是质量更好的页面，并且从更重要的页面出发的链接有更大的权重。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
关键词广告一般采用点击付费（CPC）计价，费用可控。
选择一项：
对 
错
正确答案是“对”。



单元测验2

试题 1
竞价广告通过设置广告投放地域和投放时间，可以将推广信息精准的覆盖到特定地区、特定时段的用户，大大提高了营销效果。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
一个完整的元搜索引擎由三部分组成，即（）提交机制、检索接口代理机制、检索结果显示机制。

正确答案是：检索请求

试题 3
广告有可能提升用户的（）价值
选择一项：
a. 感官
b. 感想
c. 认识
d. 感知
正确答案是：感知

试题 4
销售促进这种方式称为（）
选择一项：
a. 销售
b. 促销
c. 直销
d. 经销
正确答案是：促销

试题 5
基于服务器端的script可以被搜索引擎执行。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
搜索引擎营销的基础是企业网络营销信息。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
如果将一个网站比如成一本书，那么前言或简介就相当于（）的描述
正确答案是：首页

试题 8
百度凤巢系统前身叫做彩蛋
选择一项：
a. 百度搜索引擎系统
b. 百度十分系统
c. 百度推广系统
d. 百度沙盒系统
正确答案是：百度十分系统

试题 9
网站与外部网站建立链接关系，使搜索引擎通过外部网站发现该网站可以将网站加入到搜索引擎域名列表中。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
基于浏览器端的script可以被搜索引擎执行 。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 1
采用分类目录搜索引擎收录的网站质量一般比较高，但是这种方式的可扩展性不强，绝大部分网站不能被收录。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
网页级别中0是最低级别
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
有关营销沟通基本要素的知识是 彩蛋
选择一项：
a. UEO
b. SEM
c. SEO
d. 5W1H
正确答案是：5W1H

试题 4
下列关于脏数据的说法中，正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 与实际业务关系不大
b. 编码不统一
c. 格式不规范
d. 意义不明确
正确答案是：格式不规范, 编码不统一, 意义不明确, 与实际业务关系不大

试题 5
用户记不住域名产生的搜索叫做彩蛋
选择一项：
a. 信息检索型搜索
b. 导航型搜索
c. 模糊搜索
d. 交易型搜索
正确答案是：导航型搜索

试题 6
按字检索是指对文章中的词，即语义单位建立索引，检索时按词检索，并且可以处理同义项等
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
目录搜索引擎指的是以人工或半自动的方式搜集信息，由编辑人员查看信息后，人工进行信息摘要，并将信息置于事先确定的分类框架中。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
为了达到某种交易产生的搜索称为 彩蛋
选择一项：
a. 交易型搜索
b. 交易搜索
c. 信息检索型搜索
d. 导航型搜索
正确答案是：交易型搜索

试题 9
网页A和网页B都没有导入链接情况下，网页A链接到网页B，那么网页B级别比网页A高。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
搜索引擎营销是基于（）平台而开展的网络营销。
正确答案是：搜索引擎

试题 1
搜索引擎的收费服务模式有付费收录、（）、点击收费。

正确答案是：付费排名

试题 2
如果PR条当中完全是灰色的，那么网页还没被收录，或者被惩罚，或已被删除。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
网页A和网页B都没有导入链接情况下，网页A链接到网页B，那么网页B级别比网页A重要。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
企业想要获得更多的流量，就需要及时地把握潜在受众搜索行为，用准确的关键词和新颖创意吸引更多的目标用户。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
网页级别中0是最高级别
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
数据再利用的意义在于（）。
选择一项或多项：
a. 挖掘数据的潜在价值
b. 实现数据重组的创新价值
c. 利用数据可扩展性拓宽业务领域
d. 提高社会效益，优化社会管理
正确答案是：挖掘数据的潜在价值, 实现数据重组的创新价值, 利用数据可扩展性拓宽业务领域

试题 7
网页级别是以网页为单位的
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
百度搜索不仅是国内最大的搜索引擎，也是全球用户最多的搜索引擎。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
关键词广告是指显示在搜索引擎结果页面的网站链接广告，它属于CPC收费制。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
（）就是通过URL抓取到页面的。
正确答案是：搜索引擎蜘蛛程序

试题 1
（）严重影响了用户体验，百度目前已经放弃了竞价排名的广告方式
正确答案是：竞价排名

试题 2
企业开展竞价推广的最终目的就是将广告信息推广出去。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 3
百度搜索是全球首个第三代互动式中文搜索引擎。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 4
全文搜索引擎是目前应用最广泛的搜索引擎
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
搜索引擎优化涉及的内容较多，主要包括（）。
选择一项或多项：
a. 内容优化
b. 代码优化
c. 关键词优化
d. 外部链接优化
正确答案是：关键词优化, 外部链接优化, 代码优化, 内容优化

试题 6
百度推广排名位置主要由百度综合排名指数决定，其计算公式为百度综合排名指数=（）。
正确答案是：关键词质量度×出价（竞价价格）

试题 7
竞价广告可以灵活控制广告预算，因此特别适合中小企业使用 。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
网站页面内容经常更新，蜘蛛就会很频繁的访问页面。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
得到高评价的重要页面会被给予较高的PR值。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
综合排名指数等于（）乘以（）
选择一项：
a. 出价；质量度
b. 百度十分系统；关键词
c. 满意度；出价
d. 关键词；质量度
正确答案是：出价；质量度

试题 1
如果将一个网站比如成一本书，那么（）就相当于图书的责任编辑。
正确答案是：搜索引擎优化者

试题 2
网络营销信息源包括（）和{=外部信息源}，两者都可利用搜索引擎实现信息传递。
正确答案是：内部信息源

试题 3
搜索引擎营销是利用用户使用搜索引擎检索信息的机会尽可能将营销信息传递给所有网民。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 4
搜索引擎虽然是开放性平台，但是企业想要在搜索引擎上推广宣传还是要符合一定的条件。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 5
竞价排名服务是有客户为自己的网页购买关键字排名，按点击付费的一种服务
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
出价是指企业愿意为所购买的关键词给出的最高点击价格，也是系统实际收取的点击价格。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
竞价推广作为一种付费广告，企业广告排名位置主要由广告出价和关键词质量度决定。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
（）是指搜索引擎抓取页面时所使用的策略。
正确答案是：页面收录方式

试题 9
百度是国际搜索引擎中市场份额中最大的中文搜索引擎。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
搜索引擎收录页面时，主要有（）、深度优先、用户提交方式
正确答案是：广度优先

试题 1
PPC是英文Pay Per Click的缩写形式，它的意思就是（）。
正确答案是：点击付费广告

试题 2
百度搜索和360搜索左侧推广位广告最多可以显示5条广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 3
目前的搜索引擎大都可以归入第四代，即以理解用户需求为核心
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
出价是影响关键词排名的重要因素，在其他因素不变的情况下，价格越高，越有机会获得较高的排名。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
竞价推广和SEO一样，想要做出好的推广效果，都需要较强的技术应用能力。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
搜索引擎蜘蛛的爬取策略包括（）。
选择一项或多项：
a. 广度优先搜索
b. 广度搜索
c. 深度优先搜索
d. 深度搜索
正确答案是：深度优先搜索, 广度优先搜索

试题 7
（）时代也可以称为“导航时代”，Yahoo和国内的hao123是这个时代的代表。
正确答案是：分类目录

试题 8
关键字广告中广告与自然搜索结果混淆会导致无效点击，因此每个搜索引擎都会把竞价排名与自热结果进行区分。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
搜索引擎主要可以分为三类，分别为（）、目录搜索引擎和元搜索引擎。

正确答案是：全文搜索引擎

试题 10
网站优化是从用户体验和完善网站功能出发对网站进行的优化。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
利用外链接方法实现网站加入到搜索引擎域名列表中大约需要2-7天。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
企业竞价推广在获取咨询阶段，最主要的工作就是提高网站客服服务水平。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 3
如果PR条当中完全是灰色的，那么可能是如下（ ）情况造成的。
选择一项或多项：
a. 网页还没被收录
b. 网页级别是10
c. 网页被删除
d. 网页被惩罚
正确答案是：网页还没被收录, 网页被惩罚, 网页被删除

试题 4
搜索引擎优化是从搜索引擎友好性出发对网站进行的优化。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
在整个点击价格系统中，企业可以通过控制出价和关键词质量度调整广告排名。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
经过经销商等面对消费者的销售叫做 彩蛋
选择一项：
a. 销售
b. 促销
c. 营销
d. 直销
正确答案是：直销

试题 7
（）是页面的入口
正确答案是：URL

试题 8
利用搜索引擎提供的网站登录入口，想搜索引擎提交网站域名，可以将网站加入到搜索引擎域名列表中。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
市场调查主要是为了调查竞争对手在做什么。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
深度优先搜索是指蜘蛛在一个页面上发现多个链接时，不是顺着一个链接一直向前，而是把页面上所有的第一层搜爬一遍，然后再沿着第二层页面上发现的链接爬向第三层链接。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 1
搜索引擎建立的地址库中，URL主要来源于（ ）方面。
选择一项或多项：
a. 站长通过XML网站地图、站长平台提交的网址
b. 站长通过搜索引擎页面提交进去的网址
c. 蜘蛛抓取页面后，从HTML中解析出新的链接URL，与地址库中的数据新型对比，如果地址库中没有的网址，就存入待访问地址库
d. 人工录入的种子网站
正确答案是：人工录入的种子网站, 站长通过搜索引擎页面提交进去的网址, 站长通过XML网站地图、站长平台提交的网址, 蜘蛛抓取页面后，从HTML中解析出新的链接URL，与地址库中的数据新型对比，如果地址库中没有的网址，就存入待访问地址库

试题 2
下列选项中，关于竞价推广优势的说法正确的是（）。

选择一项或多项：
a. 竞价推广见效慢
b. 准确定位，精准投放
c. 竞价广告可以实时查看广告效果
d. 广告预算控制灵活方便
正确答案是：竞价广告可以实时查看广告效果, 广告预算控制灵活方便, 准确定位，精准投放

试题 3
网页级别中10是最高级别
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
百度搜索引擎营销后台称为（）。
正确答案是：百度凤巢系统

试题 5
搜索引擎营销服务的方式主要有4中，分别是（）、购买广告词、搜索引擎优化和PPC。

正确答案是：竞价排名

试题 6
竞价广告展现的结果中带有广告字样，而SEO自然搜索展现结果中带有快照字样。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
关键字广告的搜索引擎营销方式，时效仅存在付费推广期间。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
全文搜索引擎搜索方法主要分为（）和按词检索两种。
正确答案是：按字检索

试题 9
PR值就是网页等级的值
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
PR值为5被认为是不错的网页级别。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
搜索引擎收录页面时，主要有广度优先、（）、用户提交方式
正确答案是：深度优先

试题 2
（）是目前应用最广泛的搜索引擎。
正确答案是：全文搜索引擎

试题 3
关键字广告中竞争对手的恶意点击会产生无效点击。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
下列选项中，关于竞价推广营销基本思维的说法正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 形成转化
b. 进行咨询
c. 获取流量
d. 吸引关注
正确答案是：进行咨询, 形成转化, 吸引关注

试题 5
搜索引擎在互联网中抓取页面的首页任务就是建立一个庞大的域名列表。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
在同一出价情况下，关键词质量度越低，网站广告信息排名越靠前。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
文本检索时代，当用户输入查询的请求时，会因为时间和场合不同而得到不同的搜索结果。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 8
提高PR的方法（ ）
选择一项或多项：
a. 增加内部链接数
b. 反向链接来自推荐度高的页面
c. 提高反向链接源页面的链接数
d. 提高反向链接数
正确答案是：提高反向链接数, 反向链接来自推荐度高的页面, 提高反向链接源页面的链接数

试题 9
经过经销商等面对消费者的销售叫做（）。
正确答案是：直销

试题 10
网页的导入链接越多，那么网页的级别就越高
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
一个完整的搜索引擎的组成部分包括（）。
选择一项或多项：
a. 检索结果显示机制
b. 检索需求提交机制
c. 检索接口代理机制
d. 检索请求提交机制
正确答案是：检索请求提交机制, 检索接口代理机制, 检索结果显示机制

试题 2
购物是一个（）的过程
选择一项：
a. 比较
b. 对比
c. 决策
d. 思考
正确答案是：决策

试题 3
百度搜索引擎营销后台称为 彩蛋
选择一项：
a. 百度凤巢系统
b. 百度搜索引擎系统
c. 百度蜂巢系统
d. 百度推广系统
正确答案是：百度凤巢系统

试题 4
（）是指以竞价的方式拍卖搜索结果排名的行为。
正确答案是：竞价排名

试题 5
下列选项中，属于影响账户关键词质量度的因素有（）。
选择一项或多项：
a. 出价价格
b. 点击率
c. 创意内容和关键词相关性
d. 着陆页体验
正确答案是：点击率, 着陆页体验, 创意内容和关键词相关性

试题 6
企业广告信息排名靠前，只是增加了广告展现的机会，想要吸引潜在受众点击广告，还需要及时把握受众搜索行为，这样才能提高广告点击率。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
搜索引擎优化前提是要找准关键词，优化时针对那些很少有人查找的关键词进行优化比较浪费时间。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
搜索引擎是指为用户提供检索服务，将用户检索相关的信息展示给用户的系统
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
如果将一个网站比如成一本书，那么图书的名称就相当于（）的名称
正确答案是：网站

试题 10
下列选项中，关于竞价推广与SEO之间区别的说法正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 竞价推广见效快，SEO排名稳定
b. 竞价推广费用高，SEO成本低
c. 竞价推广和SEO广告展现形式不同
d. 竞价推广效果好，SEO效果差
正确答案是：竞价推广和SEO广告展现形式不同, 竞价推广费用高，SEO成本低, 竞价推广见效快，SEO排名稳定

试题 1
PR值大于7很困难
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
竞价推广适合企业长期推广策略，短期内适用SEO推广策略。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 3
一般情况下，如果账户关键词的出价低于最低展现价格，关键词状态将显示为（）而无法获得展现机会。
正确答案是：搜索无效

试题 4
搜索引擎收录页面时都是从网站首页开始的。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
网页级别中10是最低级别
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
用户对某些信息产生的搜索称为彩蛋
选择一项：
a. 精准搜索
b. 导航型搜索
c. 信息检索型搜索
d. 交易型搜索
正确答案是：信息检索型搜索

试题 7
目前，只有搜狗搜索可以提供8个右侧推广链接广告，而百度搜索和360搜索都取消了右侧的推广链接。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
（）是网站的入口
正确答案是：域名

试题 9
评价信息能否满足网民搜索需求的指数叫做彩蛋
选择一项：
a. 满意度
b. 质量满意度
c. 质量度
d. 搜索指数
正确答案是：质量度

试题 10
360搜索属于元搜索引擎。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
PR值高的页面在检索结果内的名次也高。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
国内搜索引擎市场份额最大的搜索引擎是Google。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 3
（）在基于搜索引擎提供的广告平台上投放的广告。
正确答案是：关键字广告

试题 4
下列选项中，对搜索引擎发展时代描述正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 第四代搜索引擎：用户中心时代
b. 第一代搜索引擎：分类目录时代
c. 第二代搜索引擎：链接分析时代
d. 第三代搜索引擎：文本检索时代
正确答案是：第一代搜索引擎：分类目录时代, 第四代搜索引擎：用户中心时代

试题 5
如果把搜索引擎比作"布满脚印的雪地”那么脚印就是 彩蛋
选择一项：
a. 网页
b. 点击率
c. 关键词
d. 数据
正确答案是：数据

试题 6
网页级别是以整个网站为单位的
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
（）指的是搜索结果首页左侧无底色的推广位置。
正确答案是：左侧推广位

试题 8
目前，百度搜索和搜狗搜索最多可以展现4条推广链接广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
Query是搜索引擎中的 彩蛋
选择一项：
a. 词语
b. 着陆页
c. 创意
d. 关键词
正确答案是：关键词

试题 10
搜索引擎营销收费服务的优点就是结果明确、见效速度快。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
推广点击价格计算公式为推广点击价格=（）。
正确答案是：（下一名出价×下一名质量度）÷关键词质量度+0.01

试题 2
（）收录页面实际上就是在互联网上进行数据采集。
正确答案是：搜索引擎

试题 3
关键词质量度得分越高，表示推广系统认为企业主的推广结果和着陆页与网民搜索的相关性较高
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
SEO就是搜索引擎广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 5
如果PR条当中完全是白色的，那么网页级别是 0
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
百度凤巢系统前身叫做（）。
正确答案是：百度十分系统

试题 7
中文分词有两种方法，一种是基于词典匹配分词法，另一种是基于统计分词法。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
刚提交的新的关键词时，一般都会有临时质量度。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
质量度是由哪些因素决定的彩蛋
选择一项：
a. 关键词
b. 网页
c. 质量度
d. 关键词点击率
正确答案是：关键词点击率

试题 10
搜索引擎营销的基本流程中，第一步要做的是市场调查。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 1
搜索引擎收录页面时，主要有广度优先、深度优先、（）
正确答案是：用户提交方式

试题 2
如果把互联网比如为一个巨大的图书馆，那么（）是图书管理员。
正确答案是：搜索引擎

试题 3
下列选项中，属于影响账户关键词质量度的因素有（）。
选择一项或多项：
a. 着陆页体验
b. 点击率
c. 出价价格
d. 创意内容和关键词相关性
正确答案是：点击率, 着陆页体验, 创意内容和关键词相关性

试题 4
（）在基于搜索引擎提供的广告平台上投放的广告。
正确答案是：关键字广告

试题 5
网站页面内容经常更新，蜘蛛就会很频繁的访问页面。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
百度搜索引擎营销后台称为 彩蛋
选择一项：
a. 百度推广系统
b. 百度搜索引擎系统
c. 百度凤巢系统
d. 百度蜂巢系统
正确答案是：百度凤巢系统

试题 7
市场调查主要是为了调查竞争对手在做什么。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 8
目前的搜索引擎大都可以归入第四代，即以理解用户需求为核心
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
关键字广告的搜索引擎营销方式，时效仅存在付费推广期间。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
如果将一个网站比如成一本书，那么前言或简介就相当于（）的描述
正确答案是：首页



单元测验3

试题 1
在推广账户中，关键词质量度以星级形式呈现，质量度采用（），0分词没有展现资格，1分词左侧展现机会较低。
正确答案是：10分制

试题 2
每个title合理的突出::判断题::~2个关键词，不超过30个汉字。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
在广告创意中添加网址是一种撰写技巧。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 4
不属于戴明环的是 彩蛋
选择一项：
a. 执行
b. 优化
c. 计划
d. 完成
正确答案是：完成

试题 5
域名中单词的区隔用中横线而不要用下划线。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
下列选项中，属于常见关键词拓展方法的是（）。
选择一项或多项：
a. 人群词工具拓展
b. 搜索词报告拓展
c. 关键词规划师搜索
d. 八爪鱼自由组合
正确答案是：关键词规划师搜索, 八爪鱼自由组合, 搜索词报告拓展

试题 7
关键词与搜索词完全一致的匹配方式叫做（）。
正确答案是：精确匹配

试题 8
搜索量一般少于点击量。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
每个网页中的关键词密度要尽量控制在3%-8%之间。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
拓展关键词还可以根据核心词的别称、俗称、简称以及缩写等来拓展关键词
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 1
推广人员在添加关键词时，不用关键词规划师也可以直接添加关键词。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 2
（）关键词,当且仅当网民的搜索词与精确否定关键词完全一致时，推广结果将不会展现。
正确答案是：精确否定

试题 3
竞价广告创意在左侧推广位上只展现描述1的内容，不展现描述2的内容。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 4
常见的网盟账户数据监控方法有两种，分别为账户数据报告和（）。
正确答案是：百度统计

试题 5
通常来说，网盟账户结构可以按照产品、网站、（）、推广地域等来搭建账户。 

正确答案是：推广物料

试题 6
经营价值包括（）和销售。
正确答案是：品牌

试题 7
创意只能针对（）去撰写
选择一项：
a. 着陆页
b. 单元
c. 短语
d. 关键词
正确答案是：单元

试题 8
戴明环的发明者戴明是哪国人彩蛋
选择一项：
a. 美国
b. 意大利
c. 日本
d. 中国
正确答案是：日本

试题 9
每个网页中的关键词都要不同。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
通常来说，影响账户关键词质量度的因素主要有（）、创意内容和关键词的相关性 、着陆页体验。
正确答案是：点击率

试题 1
客户价值，就是客户搜索某个关键词来到网页，能否从该网页获取到有价值的信息。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
投放地域可以精确到（）级别
选择一项：
a. 地级市
b. 省
c. 市
d. 乡
正确答案是：地级市

试题 3
下列选项中，哪些属于常见的拓展关键词的方法（）。
选择一项或多项：
a. 根据考核方法，筛选关键词
b. 利用关键词挖掘工具筛选
c. 根据搜索词报告筛选关键词
d. 根据营销目标和预算，筛选关键词
正确答案是：根据考核方法，筛选关键词, 根据营销目标和预算，筛选关键词

试题 4
（），也叫搜索引擎推广、竞价广告，是把企业的产品或服务以关键词的形式在搜索引擎平台上推广的一种按效果付费的新型广告。
正确答案是：搜索引擎竞价推广

试题 5
咨询组件是线索通提供的沟通工具，网民点击咨询按钮后会跳转至企业在线聊天页面，直接与客服进行沟通
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
通常来说，一般账户中占比较大的是品牌词，在60%以上。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
建站准备主要是寻找一家提供服务器托管服务、虚拟主机租用、域名注册服务公司或机构。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
按照涉及自变量的多少，可以将回归分析分为 （）。
选择一项或多项：
a. 线性回归分析
b. 一元回归分析
c. 多元回归分析
d. 非线性回归分析
正确答案是：一元回归分析, 多元回归分析

试题 9
网盟受众组合工具支持创建4种类型人群，即（）、关键词组合、兴趣组合、高级组合。
正确答案是：到访人群

试题 10
下列选项中，关键词不是精确匹配模式的是（）
选择一项或多项：
a. 关键词”英语培训"触发的搜索词”留学英语培训"
b. 关键词"网络营销”触发的搜索词为"网络营销"
c. 关键词”英语培训"触发的”商务英语培训"
d. 关键词”电子商务学习"触发的搜索词”电子商务学习费用"
正确答案是：关键词”英语培训"触发的”商务英语培训", 关键词”电子商务学习"触发的搜索词”电子商务学习费用", 关键词”英语培训"触发的搜索词”留学英语培训"

试题 1
网民通过搜索引擎搜索的词语叫做（）。
正确答案是：搜索词

试题 2
网盟广告的计费模式一般为（）。
正确答案是：cpc模式

试题 3
选关键词要从4个方面衡量（）、竞争程度、客户价值、经营价值。
正确答案是：搜索量

试题 4
目标客户可以分为教育型目标客户和（）目标客户。
正确答案是：转化型

试题 5
网页文本中出现其他页面的关键词的时候，要对这个关键词加上超链接到相关的页面。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
网盟账户的搭建流程可以分为三步，即创建推广计划、（）、创建创意。
正确答案是：创建推广组

试题 7
在设置网盟广告的推广组时，主要设置内容包括推广组名称、投放地域、附加信息、受众描述、媒体展示环境及展现类型、（）。
正确答案是：出价

试题 8
传统数据密集型行业积极探索和布局大数据应用的表现是（）。
选择一项或多项：
a. 提高分析挖掘能力
b. 自行开发数据产品
c. 实现科学决策与运营
d. 打通多源跨域数据
正确答案是：打通多源跨域数据, 提高分析挖掘能力, 实现科学决策与运营

试题 9
竞价广告创意在左侧推广位上的描述1和描述2会拼在一起后展示。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
线索通作为百度推广的创意组件是对于传统搜索推广样式的补充。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
网民的搜索过程包括彩蛋
选择一项：
a. 访问网站
b. 文字链
c. 搜索
d. 受众的搜索习惯
正确答案是：访问网站

试题 2
创意展现规则包括 彩蛋
选择一项：
a. IP排除
b. 出价
c. 精确
d. 轮替
正确答案是：轮替

试题 3
添加关键词必须在推广单元层级下才能加入关键词。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
为了提高广告推广效果，广告创意内容描述的夸张点也无所谓。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 5
下列选项中，关于广告创意写作技巧的说法，正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 相关
b. 飘红
c. 详细具体
d. 通顺
正确答案是：相关, 通顺, 飘红

试题 6
网盟广告的收费公式为CPC收费金额等于（）。
正确答案是：点击价格×创意被点击次数

试题 7
网盟广告系统常见的优化工具有添加关键词、下线时间查询工具、历史查询工具、复制推广组工具、受众组合工具、网站选择、网盟123、百度（）。
正确答案是：DMP

试题 8
选关键词要从4个方面衡量搜索量、（）、客户价值、经营价值。
正确答案是：竞争程度

试题 9
域名中单词的区隔用下横线而不要用中划线。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
下列选项中，属于短语匹配模式的是（）。
选择一项或多项：
a. 关键词"英语培训"触发的搜索词为”考研英语培训"
b. 关键词"网络营销培训"触发的搜索词”培训营销"
c. 关键词”英语培训"触发的搜索词”留学英语培训"
d. 关键词"电商培训”触发的搜索词"淘宝电商培训”
正确答案是：关键词"英语培训"触发的搜索词为”考研英语培训", 关键词"电商培训”触发的搜索词"淘宝电商培训”, 关键词”英语培训"触发的搜索词”留学英语培训"

试题 1
选关键词要从4个方面衡量搜索量、竞争程度、（）、经营价值。
正确答案是：客户价值

试题 2
通常来说，一条创意中一般会添加5个通配符。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 3
SEM实际上是一个（）的过程。
正确答案是：管理

试题 4
文件名中包含的组合关键词时，中间用下划线隔开。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 5
在撰写网盟广创意时运用到撰写技巧主要有主题要明确、结构要合理、文字要（）、图片要符合主题、颜色要有对比。
正确答案是：精炼

试题 6
同等条件下，关键词竞争程度越小越好。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
百度网盟广告的创意主要有图片创意和（）。
正确答案是：文本创意

试题 8
经营价值包括品牌和（）。
正确答案是：销售

试题 9
百度网盟推广账户主要由账户、（）、推广组、创意等4个创意层级组成。
正确答案是：推广计划

试题 10
目前，只有搜狗搜索提供右侧的推广位置。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
品牌华表不同于一般的竞价推广，它是按周购买的，每周一至周三出价，周三显示竞价结果。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
下列选项中，关于否定关键词的说法正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 提高预见性，及时补漏差缺
b. 增加否定关键词的数量
c. 学会合并同类项
d. 遵循"先短语否定后精确否定”原则
正确答案是：提高预见性，及时补漏差缺, 遵循"先短语否定后精确否定”原则, 学会合并同类项

试题 3
匹配方式包括彩蛋
选择一项：
a. 关键词
b. 推广
c. 短语匹配
d. 搜素词
正确答案是：短语匹配

试题 4
推广时段的影响因素有彩蛋
选择一项：
a. 受众的搜索习惯
b. 市场地域限制
c. 推广时段
d. 访问网站
正确答案是：受众的搜索习惯

试题 5
（）是推广计划的子集，可以设置投放地域、投放网站、目标受众人群投放，它能够实现网盟推广所有定向投放功能。
正确答案是：推广组

试题 6
否定匹配可以分为 彩蛋
选择一项：
a. 广泛匹配
b. 短语匹配
c. 关键词
d. 否定匹配
正确答案是：否定匹配

试题 7
网盟推广的创意展现形式丰富多样，主要有固定、（）、悬浮三种展现方式。
正确答案是：贴片

试题 8
下列选项中，哪些属于百度线索通中常见组件（）。
选择一项或多项：
a. 自定义表单组件
b. 电话组件
c. 网页回呼组件
d. 咨询组件
正确答案是：电话组件, 网页回呼组件, 咨询组件, 自定义表单组件

试题 9
在撰写创意时，可以将该推广单元内最长的关键词带入，以确保展现出的创意顺利飘红
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
百度网盟推广主要有5种定向投放方式，分别为地域定向、（）、到访定向、关键词定向、网站定向。
正确答案是：兴趣定向

试题 1
口碑评价是为了加强企业对百度推广的信任度，提高广告点击量而推出的口碑创意展现样式。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
下列选项中，属于常见的选择否定关键词的方法的是（）。
选择一项或多项：
a. 百度统计
b. 百度关键词工具
c. 搜索词报告
d. 关键词匹配模式
正确答案是：搜索词报告, 百度关键词工具, 百度统计

试题 3
下列选项中，关于通配符使用注意事项的说法正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 使用通配符不会影响创意字符长度计算
b. 将最长的关键词带入试读
c. 每条创意中一般不超过5条创意
d. 请确保替换了"默认关键词”后，创意语句通顺
正确答案是：请确保替换了"默认关键词”后，创意语句通顺, 将最长的关键词带入试读, 使用通配符不会影响创意字符长度计算

试题 4
关键词可以人工筛选，也可以工具筛选。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
目前，除了（）在结果页提供8个右侧推广链接外，百度和360搜索都取消了右侧的推广链接。 

正确答案是：搜狗搜索

试题 6
在设置显示URL时，一定要保证显示URL和访问的URL一致。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
所有关键字都将默认使用（）。
正确答案是：广泛匹配

试题 8
飘红是指当广告创意中包含和网民搜索词一致或语义相近时，创意中相关关键词就会变成红色字体。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
（）指的是搜索结果首页左侧无底色的推广位置。
正确答案是：左侧推广位

试题 10
精细化投放包括什么功能 彩蛋
选择一项：
a. 市场地域限制
b. 每日消费限额
c. 预算有限
d. 公司运营
正确答案是：每日消费限额

试题 1
目前，百度网盟系统将联盟网站划分为25个一级行业和115个二级行业，企业可以据此按照（）投放广告。
正确答案是：网站行业类型

试题 2
下列选项中，属于百度推广特殊创意展现形式的有（）。
选择一项或多项：
a. 商业阿拉丁
b. 网站头像
c. 品牌华表
d. 口碑评价
正确答案是：商业阿拉丁, 品牌华表, 网站头像, 口碑评价

试题 3
（）是当买家搜索了与你关键词相关、或者意思相近的词，你就有获得展现的机会。
正确答案是：广泛匹配则

试题 4
短语匹配是介于精确匹配和广泛匹配之间较为折中的匹配方式。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
下列选项中，属于关键词选择策略内容的是（）。
选择一项或多项：
a. 筛选关键词
b. 拓展关键词
c. 关键词分组
d. 寻找核心关键词
正确答案是：寻找核心关键词, 拓展关键词, 筛选关键词, 关键词分组

试题 6
网盟推广的优化主要包括展现量优化、点击率优化和（）三方面。
正确答案是：转化率优化

试题 7
广告创意的访问URL就是创意中显示的URL。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 8
搜索词包含关键词的匹配方式叫做彩蛋
选择一项：
a. 短语匹配
b. 广泛匹配
c. 否定匹配
d. 精确匹配
正确答案是：短语匹配

试题 9
（）关键词,当且仅当网民的搜索词中完全包含否定关键词时，推广结果将不会展现。
正确答案是：短语否定

试题 10
目标关键词和长尾关键词都是关键词。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
在显示URL后面添加引导性后缀可以体现出较高的页面相关度
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
文件名中包含的组合关键词时，中间用横线隔开。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
同等条件下，关键词搜索量越大越好。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
关键词与搜索词语义相近的匹配方式叫做 彩蛋
选择一项：
a. 精确匹配
b. 否定匹配
c. 广泛匹配
d. 短语匹配
正确答案是：广泛匹配

试题 5
SEM实际上是一个（）的过程
选择一项：
a. 销售
b. 计划
c. 执行
d. 管理
正确答案是：管理

试题 6
搜索词包含关键词的匹配方式叫做（）。
正确答案是：短语匹配

试题 7
企业开展竞价推广的营销思维可以分为三个阶段，即吸引关注、获取咨询和（）。

正确答案是：形成转化

试题 8
在创意中添加的通配符会影响创意字符计算长度。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
使用广泛匹配模式，可以提高广告的曝光量。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
选择服务器托管公司时，主要考虑一下运营稳定性、服务器速度和公司的知名度及价格。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
选关键词要从4个方面衡量搜索量、竞争程度、客户价值、（）。
正确答案是：经营价值

试题 2
关键词与搜索词完全一致的匹配方式叫做 彩蛋
选择一项：
a. 否定匹配
b. 广泛匹配
c. 精确匹配
d. 短语匹配
正确答案是：精确匹配

试题 3
否定关键词只能在推广单元里添加。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 4
根据网盟平台的性质和广告形式，可以将中国网盟分为三类，即（）、电子商务网络广告联盟、综合网络广告联盟。
正确答案是：搜索竞价联盟

试题 5
同等条件下，关键词竞争程度越大越好。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
竞价广告推广结果的展现位置主要有左侧推广位、（）、右侧推广链接三种形式。
正确答案是：左侧推广链接

试题 7
目标客户可以分为（）目标客户和转化型目标客户。
正确答案是：教育型

试题 8
目前，网盟系统的关键词定向方式主要有（）、当前浏览 、历史浏览三种方式。
正确答案是：搜索

试题 9
网民通过搜索引擎搜索的词语叫做 彩蛋
选择一项：
a. 关键词
b. 短语
c. 搜索词
d. 词语
正确答案是：搜索词

试题 10
目前，国内的搜索引擎主要有（）、360搜索、搜狗、神马、中国搜索（中搜）、必应等。
正确答案是：百度

试题 1
（）指的是搜索结果首页左侧带有底色的推广链接位置。
正确答案是：左侧推广链接

试题 2
广告创意的相关性是指创意内容应当和网民搜索的内容高度相关。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
一般情况下，如果账户关键词的出价低于最低展现价格，关键词状态将显示为（）而无法获得展现机会。
正确答案是：搜索无效

试题 4
企业开展竞价推广服务，其广告排名位置主要由企业设置的广告（）和质量度决定。 

正确答案是：点击价格

试题 5
创意只能针对（）去撰写
选择一项：
a. 着陆页
b. 关键词
c. 单元
d. 短语
正确答案是：单元

试题 6
目前，国内的搜索引擎主要有（）、360搜索、搜狗、神马、中国搜索（中搜）、必应等。
正确答案是：百度

试题 7
网民的搜索过程包括彩蛋
选择一项：
a. 受众的搜索习惯
b. 搜索
c. 访问网站
d. 文字链
正确答案是：访问网站

试题 8
在设置显示URL时，一定要保证显示URL和访问的URL一致。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
下列选项中，哪些属于常见的拓展关键词的方法（）。
选择一项或多项：
a. 根据考核方法，筛选关键词
b. 根据营销目标和预算，筛选关键词
c. 根据搜索词报告筛选关键词
d. 利用关键词挖掘工具筛选
正确答案是：根据考核方法，筛选关键词, 根据营销目标和预算，筛选关键词

试题 10
关键词与搜索词完全一致的匹配方式叫做（）。
正确答案是：精确匹配



单元测验4

试题 1
策略展现屏蔽添加方法和手动添加方法并不相同。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 2
单元移动出价比例是指单元内（）和计算机端竞价价格之间的比例。

正确答案是：移动端竞价价格

试题 3
在百度推广账户中，创意和关键词之间是一对多的关系。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 4
在企业广告投放初期，应当尽量使用全部尺寸，这样可以覆盖更多的联盟广告位
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
下列选项中，属于腾讯社交广告常用的账户辅助工具的是（）。
选择一项或多项：
a. 财务管理
b. 定向包管理
c. 权限管理
d. 广告诊断工具
正确答案是：权限管理, 财务管理

试题 6
在同样的设置条件下，优先以账户低层级的设置为准。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
百度DMP工具的主要功能是可以把企业分散的数据信息整合在一起，进行集中管理，并对人群画像进行分析，帮助企业主深入了解目标人群。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
网盟广告的点击价格就等于企业主为广告设定的出价。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
企业推广账户中每个关键词都会获得一个质量度得分，以五星::判断题::0分的形式呈现。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
下列选项中，属于腾讯社交广告展示平台的是（）。
选择一项或多项：
a. 微信
b. QQ浏览器
c. 腾讯网
d. QQ空间
正确答案是：QQ空间, 腾讯网, 微信, QQ浏览器

试题 1
推广人员通过搜索词报告得到的关键词价值较大，必须全部添加到推广单元内。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 2
下列选项中，属于常见的网盟推广数据监控方法的是（）。
选择一项或多项：
a. 51啦统计
b. 账户报告
c. CNZZ
d. 百度统计
正确答案是：账户报告, 百度统计

试题 3
在默认情况下，腾讯社交广告按CPM模式计费。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 4
凤巢报告的点击质量和网站统计点击量不同步可能是 (　)
选择一项：
a. URL错误
b. 出价
c. 出价太低
d. 创意
正确答案是：URL错误

试题 5
积分墙广告最大的特点是个性化投放，依托平台海量用户将广告展现给目标人群。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
下列选项中，属于目前腾讯社交广告支持的营销目标有（）。
选择一项或多项：
a. 微信品牌活动
b. 用户下载量
c. 电商推广页
d. 腾讯课堂
正确答案是：电商推广页, 微信品牌活动, 腾讯课堂

试题 7
通常来说，每个推广单元内的关键词数量应保持在50个以上
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 8
CPE模式是以用户和企业之间的互动为计费方式。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
否定关键词是一种（）方式，当网民搜索的关键词完全包含企业设置的否定关键词时，企业的推广将不会展现。
正确答案是：短语否定

试题 10
企业开通腾讯社交广告的方式两种，一种是在官网通过QQ号申请开户，另一种是通过电话热线开通。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 1
SEO人员不但要懂网站结构、域名、服务器等网络技术，而且还要会撰写文章、整理图集。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
企业申请完账户后，百度推广平台还会对企业的营业执照、公司主体、从业资质、ICP备案等信息进行审核
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
状态显示"搜索无效”意味着 (　)
选择一项：
a. 审核不通过
b. 价格太低
c. 没有这个词
d. 非法词语
正确答案是：价格太低

试题 4
在设置网盟广告的URL时，访问URL一定要设置为着陆页广告链接，而显示URL可以设置为网站首页链接。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
设置关键词出价的时候，可以按照由高到低逐步调整价格，进而了解该关键词的排名变化。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
积分墙广告经常使用的就是CPS计费模式。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
百度推广账户后台能够为用户提供十分详尽的数据报告，主要包括数据概览、数据实时看、纬度分析报告、（）、定制报告、其他报告。
正确答案是：效果报告

试题 8
凤巢报告的点击质量（）网站统计点击量
选择一项：
a. 小于
b. 等于
c. 大于
d. 大于等于
正确答案是：大于等于

试题 9
一般而言，网站着陆页统计代码放在（）
选择一项：
a. 底部
b. 左侧
c. 中部
d. 开头
正确答案是：底部

试题 10
搭建账户结构的重要作用之一就是便于推广人员变故设置不同的推广计划预算，更有侧重点开展竞价推广。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
和传统的大众广告相比，网盟广告按照CPC模式计费，只有广告被点击时才会计费，没有点击不计费。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
腾讯社交广告账户的每日预算不得少于100元。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 3
下列选项中，属于常见的网盟系统优化工具的是（）。
选择一项或多项：
a. 网站选择
b. 百度商桥
c. 关键词规划师
d. 受众组合工具
正确答案是：网站选择, 受众组合工具

试题 4
下列选项中，属于账户推广阶段需要做的工作的是（）。
选择一项或多项：
a. 添加关键词和创意
b. 推广效果评估
c. 数据报告解读和分析
d. 账户推广优化
正确答案是：数据报告解读和分析, 推广效果评估, 账户推广优化

试题 5
为了提高网盟广告创意的新颖性，在使用图片时应当尽量使用夸张个性的图片来吸引网民注意力。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
商盾是一款防止（）的工具，企业安装后可以有效屏蔽、过滤无效访客对企业推广信息的检索和点击，起到为企业节省推广费用的作用。
正确答案是：无效点击

试题 7
在提交新关键词时，会有临时质量度。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
关键词的原则包括 (　)
选择一项：
a. 推广
b. 干净
c. 价格低
d. 价格高
正确答案是：干净

试题 9
下列选项中，属于百度网盟推广组所特有的定向方式为（）。
选择一项或多项：
a. 地域定向
b. 网站定向
c. 兴趣定向
d. 到访定向
正确答案是：地域定向, 兴趣定向, 到访定向, 网站定向

试题 10
策略展现屏蔽可以分为（）和IP策略展现屏蔽两种策略展现屏蔽方法。

正确答案是：访客策略展现屏蔽

试题 1
信息流广告就是指出现在移动社交应用中的广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 2
账户分析的主要目的是为了发现账户存在的问题，调整推广策略，优化账户结构，提高推广效果。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
竞价推广按点击效果支付推广费用。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
下列选项中，属于常见的移动广告计费方式有（）。
选择一项或多项：
a. CPM
b. CPA
c. CPS
d. CPC
正确答案是：CPA, CPC, CPM

试题 5
推广人员在撰写广告创意时应当围绕账户推广的关键词来撰写内容，网民在搜索关键词信息时才能引发创意标题和描述的飘红，达到系统对于创意内容和关键词相关性的要求，最终获得较高的质量度。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
到访定向模式就是将企业投放的广告主要展现给那些曾经访问过企业网站的网民，吸引这些更有购买意愿的客户下单购买。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
当网民在玩游戏或看视频时，游戏加载或视频暂停时出现的广告多为贴片广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
左侧推广位是指搜索结果首页左侧无底色的推广位置，当某些推广信息与网民搜索关键词相关性较高时，系统将其以“广告”的形式展现在自然搜索结果的上方。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
在是做图文混排的广告创意时，建议图片位于文字的左侧。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
下列选项中，关于提高腾讯社交广告转化率的说法正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 着陆页广告文案内容要尽量夸张些
b. 广告素材一定要和着陆页推广产品一致
c. 增加用户的信任度
d. 广告文案要突出表现广告营销重点和产品优势
正确答案是：广告素材一定要和着陆页推广产品一致, 广告文案要突出表现广告营销重点和产品优势

试题 1
企业如果已经开通了百度推广账户，就不用再开通网盟推广账户了。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
通常来说，推广平台会在（）个工作日内对企业资质进行评审。
正确答案是：3

试题 3
竞价推广第二次转化是刺激访问网站的潜在受众进一步咨询。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
核心关键词的展现通过展现 (　)
选择一项：
a. 展现报告
b. 上线报告
c. 核查报告
d. 检查报告
正确答案是：上线报告

试题 5
百度商桥作为在线沟通的一大营销利器，具有访客沟通、（）、客服管理及效果统计等强大功能。 

正确答案是：客户管理

试题 6
下列选项中，属于搭建账户所拥有的作用的是（）。
选择一项或多项：
a. 便于查看数据报告
b. 便于设定预算
c. 便于管理关键词出价
d. 便于撰写关键词创意
正确答案是：便于管理关键词出价, 便于设定预算, 便于查看数据报告, 便于撰写关键词创意

试题 7
推广计划主要用于设置广告的投放地域、每日预算、否定关键词以及投放时段等。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
企业开通推广账户的流程基本相似，大致可以分为开户资料准备、（）、信息审核三步。
正确答案是：注册申请

试题 9
腾讯社交广告账户充值时，每次充值的最低额度为800元。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
下列选项中，属于搜索竞价联盟的是（）。
选择一项或多项：
a. 阿里妈妈
b. 谷歌网盟
c. 搜狗网盟
d. 百度网盟
正确答案是：谷歌网盟, 百度网盟, 搜狗网盟

试题 1
（）是一款帮助企业分析其真实推广环境的工具。
正确答案是：竞争对手分析

试题 2
下列选项中，属于账户搭建阶段工作的内容的是（）。
选择一项或多项：
a. 创建推广单元
b. 设置每日推广预算
c. 搜集关键词
d. 创建推广计划
正确答案是：创建推广计划, 创建推广单元

试题 3
一般来说企业的营销诉求来自(　)
选择一项：
a. 目标导向
b. 价值导向
c. 潜在导向
d. 效果导向
正确答案是：效果导向

试题 4
通过查看竞争对手分析报告，可得知企业竞争对手的展现量和广告排名，判断竞争对手的广告计划，有针对性的调整企业自己账户。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
下列选项中，关于网盟广告优势的说法正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 海量优质媒体资源
b. 精准的受众定向技术
c. 便于控制推广成本
d. 创意形式丰富多样
正确答案是：海量优质媒体资源, 便于控制推广成本, 精准的受众定向技术, 创意形式丰富多样

试题 6
下列选项中，属于腾讯社交广告开户方式的有（）。
选择一项或多项：
a. 通过官方开户热线
b. 不用开户，直接就可以投放广告
c. 通过QQ号申请注册开户
d. 通过腾讯社交广告合作商开户
正确答案是：通过QQ号申请注册开户, 通过官方开户热线, 通过腾讯社交广告合作商开户

试题 7
使用网盟123工具可以方便推广人员从海量的联盟网站中轻松挑选合适的网站。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 8
下列选项中，属于离线宝目前支持的功能有（）。
选择一项或多项：
a. 网页回呼
b. 400增值
c. 短信营销
d. 媒体追踪
正确答案是：400增值, 媒体追踪, 网页回呼

试题 9
用户访问的URL和广告创意展现的URL是一样的。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
推广单元层级是管理关键词和创意的层级，每个推广单元最多可以包含（）关键词和50个创意。
正确答案是：5000个

试题 1
百度推广创意有两种展现方式，分别为（）和 轮替。

正确答案是：优选

试题 2
关键词质量度是企业所在推广平台给企业主搜索推广创意打分。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
恶意点击数据会记录在（）报告中
选择一项：
a. 无用点击报告
b. 无效点击报告
c. 恶意点击报告
d. 非法点击报告
正确答案是：无效点击报告

试题 4
账户设置不包括(　)
选择一项：
a. 地域
b. 出厂设置
c. 预算
d. 推广
正确答案是：推广

试题 5
否定关键词和精确否定关键词只对广泛匹配和（）的关键词生效。
正确答案是：短语匹配

试题 6
创意的正常状态显示为（）
选择一项：
a. 有效
b. 可推广
c. 正常
d. 通过
正确答案是：有效

试题 7
推广人员在选择关键词时，不能盲目主观地选择关键词，应当先确定关键词的目标方向，围绕营销目标选择关键词。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 8
品牌华表的展现形式多种多样，目前提供的样式有标准样式、大图轮播、大图浮层、视频样式、（）、大视频样式。
正确答案是：多图样式

试题 9
（）主要功能是当网民在网页上输入手机号码时，单击页面按钮，百度离线宝会自动向网民和企业拨打电话，双方接起即可通话。
正确答案是：网页回呼

试题 10
百度推广系统目前提供了3种不同的关键词匹配方式，分别是精确匹配、（）、广泛匹配。
正确答案是：短语匹配

试题 1
下列选项中，属于百度商桥特有的功能的是（）。
选择一项或多项：
a. 访客沟通
b. 记录与统计
c. 客户管理
d. 客服管理
正确答案是：客户管理, 访客沟通, 客服管理, 记录与统计

试题 2
下列选项中，属于当前主流的移动广告平台的有（）。
选择一项或多项：
a. 腾讯社交广告
b. 谷歌网盟
c. 百度移动广告
d. 淘宝联盟无线平台
正确答案是：腾讯社交广告, 百度移动广告, 淘宝联盟无线平台

试题 3
良好的账户结构便于推广人员调整出价和撰写广告创意。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
下列选项中，属于百度网盟联盟官方网址的是（）。
选择一项：
a. www.baidu.com
b. yingxiao.baidu.com
c. www2.baidu.com
d. wangmeng.baidu.com
正确答案是：wangmeng.baidu.com

试题 5
下列选项中，关于健康账户结构的说法正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 每个推广单元内至少有2条与关键词相关的创意
b. 每个推广单元内关键词不超过30个
c. 每个账户内推广计划不少于2个
d. 每个推广单元内关键词不少于50个
正确答案是：每个账户内推广计划不少于2个, 每个推广单元内关键词不超过30个, 每个推广单元内至少有2条与关键词相关的创意

试题 6
CPS是按照广告时间计费的模式。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
下列选项中，属于百度网盟推广组所拥有的定向功能是（）。
选择一项或多项：
a. 媒体展示环境下
b. 受众描述
c. 创意展现形式
d. 推广地域
正确答案是：推广地域, 受众描述, 媒体展示环境下

试题 8
百度竞价广告的特殊创意展现形式包括商业阿拉丁、（）、图片凤巢、网站头像、加V认证、口碑评价。 

正确答案是：品牌华表

试题 9
网盟广告最早出现在美国。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
搜索引擎竞价推广作为一种新型的网络广告，是企业开展网络营销活动的重要手段之一。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
百度图片凤巢在移动端的展现样式有单图样式、展望样式、（）、图文专区、四图样式。

正确答案是：图集样式

试题 2
企业使用百度推广，需要缴纳费用，比如首次开通账户需要缴纳5600元，其中包括（）5000元和服务费600元。
正确答案是：预存推广费

试题 3
下列选项中，关于网盟广告创意撰写技巧的说法正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 文字要精炼
b. 结构要合理
c. 内容丰富
d. 主题要明确
正确答案是：结构要合理, 主题要明确, 文字要精炼

试题 4
百度推广账户结构可以分为4个层级，分别为账户、推广计划、推广单元和（）。 

正确答案是：关键词和创意

试题 5
下列选项中，属于百度信息流广告所具有的优势的是（）。
选择一项或多项：
a. 覆盖范围较广
b. 移动场景覆盖，多维度营销场景
c. 内容优质，多元化内容生态
d. 精准的定向模式
正确答案是：移动场景覆盖，多维度营销场景, 精准的定向模式, 内容优质，多元化内容生态

试题 6
腾讯社交广告创建好后，还需要提前预览一下，避免出现遗漏或错误的地方
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
下列选项中，属于腾讯社交广告常用的投放辅助工具的是（）。
选择一项或多项：
a. 财务管理
b. 创意制作工具
c. 定向包管理
d. 自定义人群管理
正确答案是：自定义人群管理, 定向包管理, 创意制作工具

试题 8
线索通主要包括电话组件、（）、咨询组件、自定义表单组件等多个创意组件。
正确答案是：网页回呼组件

试题 9
能够随网页滚动的方式让广告永远处在第一屏位置的广告是固定形式的网盟广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
一般来说，一个推广单元内，至少有5条与关键词相关的创意。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 1
下列选项中，属于常见百度网盟广告账户搭建策略的是（）。
选择一项或多项：
a. 按照产品搭建账户
b. 按照网站搭建账户
c. 按照推广物料搭建账户
d. 按照推广地域搭建账户
正确答案是：按照产品搭建账户, 按照网站搭建账户, 按照推广物料搭建账户, 按照推广地域搭建账户

试题 2
关键词选择中用户可以分为 (　)
选择一项：
a. 旧用户
b. 新用户
c. 潜在用户
d. 目标用户
正确答案是：潜在用户

试题 3
要想提高网盟广告的转化率，推广人员应当尽量提高广告的点击率。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 4
信息流广告和移动DSP广告是百度近几年推出的移动广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
选择关键词的目的是 (　)
选择一项：
a. 获得点击
b. 销售
c. 获取与用户对话机会
d. 推广
正确答案是：获取与用户对话机会

试题 6
对于企业来说SEM方案内容不包括(　)
选择一项：
a. 出价
b. 关键词
c. 点击
d. 创意
正确答案是：点击

试题 7
关键词选择的策略可以分为4步，分别为寻找核心关键词、拓展关键词、筛选关键词、（）。
正确答案是：关键词分类

试题 8
对于企业常用的定向投放方式，推广人员可设置为定向包，方便下次设置广告投放方式的时候直接调用定向包即可。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
网盟广告的转化率对于网盟账户的优化并没有太大的关系，所以转化率并不属于账户优化内容。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
搜索引擎竞价推广也叫竞价广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
离线宝目前提供的主要功能有400增值、（）、网页回呼。
正确答案是：媒体追踪

试题 2
30 、下列选项中，属于常见展示类移动广告的是（）。
选择一项或多项：
a. 图片广告
b. 文字广告
c. 开屏广告
d. 信息流广告
正确答案是：图片广告, 文字广告, 开屏广告

试题 3
下列选项中，属于商盾所拥有的屏蔽无效点击访客的方法的是（）。
选择一项或多项：
a. 无效点击过滤报告
b. 系统自动过滤系统
c. 策略展现屏蔽
d. 手动展现屏蔽
正确答案是：手动展现屏蔽, 策略展现屏蔽, 无效点击过滤报告

试题 4
网盟广告的展现量越高，说明推广信息对于用户的吸引力越大。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 5
百度推广账户登录后台的网址为（）。
正确答案是：www2.baidu.com

试题 6
通过对搜索引擎竞价推广账号的优化，能够快速使企业广告信息在搜::判断题::索引擎结果中取得较高的推广排名。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
如果短期内的推广，可以采用竞价推广方式。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
企业广告排名的位置主要由企业主设置的每次点击广告价格及账户的权重或质量度决定。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
搜索引擎竞价推广是将企业的产品或服务等以关键词的形式在搜索引擎平台上推广的一种按效果付费的新型搜索引擎广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
通过网站选择工具，企业可以全面了解网盟系统丰富的媒体投放资源，并快速进行推广预览，真实感受推广效果。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 1
最低展现价格是指为使该关键词在线展现，需要设定的最低出价。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
腾讯社交广告账号注册后还需要进行审核，一般24小时内就会审核通过。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 3
推广人员通过数据报告可以直接查看账户的数据概览、数据实时看、基础报告、纬度分析报告等。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
移动广告主要以移动互联网为载体，通过图片、链接、文字等各种形式，将产品或服务信息向移动端受众开展营销活动
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
物料搜集阶段最重要的工作就是搜集关键词和制作广告创意。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
轮播图广告、条幅广告常常以CPC模式计费。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 7
下列选项中，属于移动广告所具有的特点的是（）。
选择一项或多项：
a. 扩散性
b. 精准性
c. 广泛性
d. 即时性
正确答案是：即时性, 扩散性, 精准性

试题 8
一条完整的创意包括（）、两行描述、访问URL、显示URL等几部分组成。 

正确答案是：一个标题

试题 9
对于普通多业务的企业来说，可以按照企业的产品、服务、推广预算以及推广地域等维度创建推广计划。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
下列选项中，属于综合网络广告联盟的是（）。
选择一项或多项：
a. 阿里妈妈
b. 盘石网盟
c. 百度网盟
d. 唯一传媒
正确答案是：阿里妈妈, 盘石网盟

试题 1
截止到2017年6月，中国的移动互联网用户数量已经突破了7亿。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
一个完整的竞价推广流程可以分为三个阶段，即物料准备阶段、账户搭建阶段和（）。
正确答案是：账户推广阶段

试题 3
网盟广告创意的展现形式多种多样，包括文字、图片、动画等多种形式。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
对于重复申请开通腾讯社交广告账户的企业来说，需要发送邮件说明重复开户的原因。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
百度信息流广告通过大数据技术，对百度用户的人群属性、搜索意图、行为数据进行挖掘分析，从而为企业提供更加精准的、多维度的定向方式。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
把企业的目标群体吸引到企业网站，接收企业的广告信息，这个阶段称为“引流”。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
在竞价推广流程中，物料准备阶段的主要工作内容包括关键词搜集、创意制作和（）。
正确答案是：URL准备

试题 8
网盟广告最大好处是凭借其精准的定向技术，可以帮助企业快速锁定目标群体，提高广告投放效果。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
竞价广告推广结果的展现位置主要有（ ）。
选择一项或多项：
a. 右侧推广链接
b. 左侧推广链接
c. 左侧推广位
d. 下册推广链接
正确答案是：左侧推广位, 左侧推广链接, 右侧推广链接, 下册推广链接

试题 10
百度移动DSP广告后台其实就是百度推广账户下的百度百意。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
百度图片凤巢属于高级创意展现样式，主要由（）、描述、图片、URL。
正确答案是：标题

试题 2
如果长期推广，应以SEO为主，毕竟提高自身网站的竞争力才是企业对外营销推广的根本。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
通过竞争对手分析，企业可以知道谁是自己的竞争对手。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
腾讯社交广告账户的广告层级可以设置投放周期、投放时间、出价、推广地域等推广条件信息。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
企业推广网站没有备案也可以开通腾讯社交广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
在实际推广过程中，网盟账户的结构采用的多是多种方式相互结合来搭建账户。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
搜索引擎竞价推广也叫搜索引擎广告。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
竞价推广搜索结果中带有“广告”字样。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
账户推广阶段最重要的工作就是解读和分析账户的数据报告。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
电子商务广告联盟主要以CPS（按销售额付费）计价为主。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
通过网盟后台的账户报告，可以账户各个推广计划、推广组及创意的推广效果。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
一个百度推广账户最多可以创建1000个推广计划。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 3
数据报告工具和账户底部推广报告功能一样，都可以直接跳转到账户数据页面。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
对于文字广告信息，网民更喜欢网盟广告中图片广告创意。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
网盟账户中的推广计划和推广竞价账户里的推广计划功能相同。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
核心关键词无法展现在左侧的原因是有可能(　)
选择一项：
a. 质量度过高
b. 质量度太低
c. 出价过高
d. 出价过低
正确答案是：出价过低

试题 7
（）是百度推出的一款大数据商业决策工具。
正确答案是：百度司南

试题 8
左侧推广位最多展示广告条数不同的搜索引擎不一样。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
关键词排名由质量度和出价共同决定。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
下列选项中，属于网盟广告创意展现形式的有（）。
选择一项或多项：
a. 悬浮形式
b. 贴片形式
c. banner广告
d. 固定形式
正确答案是：悬浮形式, 固定形式, 贴片形式

试题 1
SEO除了支付网站空间、域名、服务器及SEO工作人员工资等常规性开支外，几乎没有其他费用的投入，成本非常低。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 2
商盾屏蔽无效访客点击的方法主要有手动展现屏蔽、（）、无效点击过滤报告。
正确答案是：策略展现屏蔽

试题 3
除了常见的按照产品、服务、推广预算及推广地域划分账户外，还可以按照企业推广目标划分账户。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 4
在排名一定的情况下，质量度越高，企业为搜索推广结果支付的单次点击价格就越低。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
对于单一业务企业来说，可以按照推广关键词类型划分账户，围绕企业推广关键词划分推广计划。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
推广计划作为账户的子集，每个推广计划可包含很多（）。

正确答案是：推广单元

试题 7
下列选项中，属于百度信息流广告常见的展现形式的有（）。
选择一项或多项：
a. 单图形式
b. 大图形式
c. 悬浮模式
d. 视频形式
正确答案是：大图形式, 单图形式, 视频形式

试题 8
搜索引擎竞价推广简称竞价推广。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 9
最低展现价格由关键词的质量度决定。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
企业推广账户的关键词质量度为0分或1分，那么企业推广的信息可能无法展现，或展现概率较低。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
大数据人才整体上需要具备（）等核心知识。
选择一项或多项：
a. 数学与统计知识
b. 计算机相关知识
c. 在特定业务领域的知识
d. 马克思主义哲学知识
正确答案是：计算机相关知识, 数学与统计知识, 在特定业务领域的知识

试题 2
账户其他设置主要包括账户预算设置、投放地域设置和（）。 

正确答案是：投放时段设置

试题 3
企业首次开通搜狗账户缴纳的费用和360搜索推广账户缴纳的费用相同。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 4
竞价广告创意撰写的基本技巧主要包括（）、相关、通顺。
正确答案是：飘红

试题 5
SEO自然搜索展现结果智能出现在页面左侧，搜索结果没有“广告”字样。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
右侧推广链接是指搜索结果首页及翻页后的页面右侧推广链接位置。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
360搜素推广账户后台登录的网址为（）。
正确答案是：e.360.cn

试题 8
每日预算是账户每日的消费限额，当该推广计划到达这限额时，并不会自动下线。只有当投放时间结束后才会下线。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
百度商桥除了在线聊天之外，还提供留言服务，客服下班后，访客通过留言板给客服留言。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 10
通配符在创意中表现为（），当创意中插入通配符后，将以触发的关键词替代通配符标志。
正确答案是：大括号

试题 1
短语匹配有三种方式，分别为短语-精确包含、短语-同义包含（）。
正确答案是：短语-核心包含

试题 2
核心关键词不包括(　)
选择一项：
a. 活动词
b. 地域词
c. 品牌词
d. 产品词
正确答案是：地域词

试题 3
下列选项中，属于常见的移动广告类别的是（）。
选择一项或多项：
a. 报纸广告
b. 积分墙
c. 移动竞价广告
d. 信息流广告
正确答案是：移动竞价广告, 积分墙, 信息流广告

试题 4
悬浮形式的网盟广高就是广告显示在网页中某个固定的位置，无论网民上下滚动还是左右拖拽广告所在位置固定不变。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 5
手机APP开屏广告、插屏广告经常使用CPC模式计费。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
搜狗搜索推广账户后台登录的网址为（）。
正确答案是：fuwu.sougou.com

试题 7
通过竞争对手分析，企业可以知道谁是自己的竞争对手。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
在同样的设置条件下，优先以账户低层级的设置为准。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 9
策略展现屏蔽添加方法和手动添加方法并不相同。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
竞价广告推广结果的展现位置主要有（ ）。
选择一项或多项：
a. 左侧推广位
b. 下册推广链接
c. 右侧推广链接
d. 左侧推广链接
正确答案是：左侧推广位, 左侧推广链接, 右侧推广链接, 下册推广链接



单元测验5

试题 1
物料审核与生效处于哪个阶段（）
选择一项：
a. 后期阶段
b. 稳定期管理阶段
c. 初期管理阶段
d. 测试期管理阶段
正确答案是：初期管理阶段

试题 2
下列关于大数据的说法中，错误的是(　)
选择一项或多项：
a. 大数据的应用注重因果分析而不是相关分析
b. 大数据的应用注重相关分析而不是因果分析
c. 处理大数据需采用新型计算架构和智能算法等新技术
d. 大数据具有体量大、结构单一、时效性强的特征
正确答案是：大数据具有体量大、结构单一、时效性强的特征, 大数据的应用注重因果分析而不是相关分析

试题 3
物料审核没有被通过，系统显示（）
选择一项：
a. 不能推广
b. 未通过
c. 不宜推广
d. 不通过
正确答案是：不宜推广

试题 4
账户优化的基本思路可以分为优化前准备、检查账户、（）、执行解决方案。
正确答案是：找出优化重点

试题 5
比重分析法是指对账户数据的前N项进行统计汇总，与其余各项进行对比，从而找到最主要数据所占的比例和效果。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 6
点击率与质量度的管控处于哪个阶段（）
选择一项：
a. 初期管理阶段
b. 稳定期管理阶段
c. 测试期管理阶段
d. 后期阶段
正确答案是：测试期管理阶段

试题 7
在优化账户之前，推广人员的首要工作是检查账户的基本结构是否设置合理。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 8
SEM方案实施过程不包括 （）
选择一项：
a. 初期管理阶段
b. 测试期管理阶段
c. 后期阶段
d. 稳定期管理阶段
正确答案是：后期阶段

试题 9
访问转化率就是推广信息被访问的次数和广告咨询量之间的比率。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
根据推广效果转化漏斗，在网站环节最重要的是提高着陆页广告内容和咨询量。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 1
诊断账户关键词主要从关键词数量、关键词匹配模式、（）三方面进行分析。 

正确答案是：关键词排名

试题 2
账户数据分析的最主要作用就是降低企业的推广成本，或者说降低账户关键词点击价格，提高推广效果。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
域名由两种基本类型组成：以机构性质命名的域名和以（）命名的域名。
正确答案是：国家地区代码

试题 4
当账户中余额不够一次点击时，推广信息（）
选择一项：
a. 不会展现
b. 会展现一部分
c. 会展现
d. 也会展现，直到余额为0为止，且下次充值是会扣除多消费的金额
正确答案是：不会展现

试题 5
关键词再管理处于哪个阶段（）
选择一项：
a. 后期阶段
b. 测试期管理阶段
c. 初期管理阶段
d. 稳定期管理阶段
正确答案是：稳定期管理阶段

试题 6
质量度是影响排名和价格的重要原因，在百度推广过程中通常质量度最好的是（）
选择一项：
a. 2颗星
b. 3颗星
c. 4颗星
d. 1颗星
正确答案是：3颗星

试题 7
账户数据分析只是对企业自己账户推广的数据进行的分析，无法了解和监测竞争对手的推广情况。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 8
（），又称网域，是由一串用点分隔的名字组成的互联网上某一台计算机或计算机组的名称，用于在数据传输时对计算机的定位标识（有时也指地理位置）。
正确答案是：域名

试题 9
一台服务器一个IP地址可以有（）域名。
正确答案是：多个

试题 10
SEM方案实施第一个环节是（）
选择一项：
a. 调整
b. 上线
c. 优化
d. 测试
正确答案是：上线

试题 1
DNS（（） System，有时也简称为域名系统）是因特网的一项核心服务。
正确答案是：Domain Name

试题 2
在推广时段管理中不能实现以下哪项推广需求（）
选择一项：
a. 每月最后一周不进行推广
b. 周六周日全天不进行推广
c. 每周一到周五进行推广
d. 每周一至周三10点上线，周四至周日9点上线
正确答案是：每月最后一周不进行推广

试题 3
下列选项中，属于账户常见问题的是（）。
选择一项或多项：
a. 展现量低，点击量高
b. 访问量高，咨询量低
c. 点击量高，访问量低
d. 展现量高，点击量低
正确答案是：展现量低，点击量高, 展现量高，点击量低, 点击量高，访问量低, 访问量高，咨询量低

试题 4
SEM方案上线工具包括 （）
选择一项：
a. SEM助手
b. 百度推广助手
c. 网页API
d. 百度端
正确答案是：SEM助手

试题 5
根据推广效果转化漏斗，推广账户在每个层级对应的数据分别为展现量、（）、访问量 、咨询量、订单量。

正确答案是：点击量

试题 6
（）（即Domain Name Server，DNS）实际上就是装有域名系统的主机。它是一种分层结构数据库，能够执行域名解析。
正确答案是：域名服务器

试题 7
域名地址的信息存放在一个叫（）（Domain name server）的主机内。
正确答案是：域名服务器

试题 8
通常来说，企业推广的营销目标可以分为品牌导向型和（）。

正确答案是：效果导向型

试题 9
通过推广效果转化漏斗可以将搜索营销分为三个环节，分别为搜索引擎环节、网站环节、（）。 

正确答案是：转化环节

试题 10
一个域名的“所有者”可以通过查询（）数据库而被找到。
正确答案是：whois

试题 1
访问转化率是推广信息被访问的次数与广告点击量之间的比率。其公式为访问转化率=（）。
正确答案是：访问量÷点击量

试题 2
一般来说（）注册用户为公司或企业，.edu为学校单位。
正确答案是：.com

试题 3
IP地址和（）是一一对应的。
正确答案是：域名

试题 4
一般来说.edu为学校单位，（）为政府机构。
正确答案是：.gov

试题 5
对于高访问量，低咨询量问题而言，推广人员在优化账户时应重点优化着陆页广告内容。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 6
适合大型账户（千万级别）的工具是（）
选择一项：
a. SEM助手
b. 百度API
c. 网页端
d. 百度推广助手
正确答案是：百度API

试题 7
点击率是用来衡量广告创意受网民欢迎的程度，其公式为点击率=（）。
正确答案是：点击量÷展现量

试题 8
账户优化的基本思路第三步是（）。
正确答案是：找出优化重点

试题 9
（）（DNS，Domain Name System，有时也简称为域名系统）是因特网的一项核心服务。
正确答案是：网域名称系统

试题 10
域名一般不能超过5级，从（）域的级别变高，高的级域包含低的级域。
正确答案是：左到右

试题 1
根据推广效果转化漏斗，在搜索引擎环节可以得到企业推广结果的展现量、（）。
正确答案是：点击量

试题 2
当前，对于每一级域名长度的限制是（）个字符，域名总长度则不能超过253个字符。
正确答案是：63

试题 3
通用顶级域中.bitnet .csnet .local .onion .uucp是（）域名。
正确答案是：伪

试题 4
推广信息展现量高，点击量低可能是因为关键词和推广创意之间的相关性较低导致。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 5
URL是Uniform Resource Location的缩写，译为“（）”
正确答案是：统一资源定位符

试题 6
下面哪个不是影响质量度的因素（）
选择一项：
a. 账户表现
b. 创意撰写质量
c. 关键词的出价
d. 关键词的点击率
正确答案是：关键词的出价

试题 7
（）就是提供IP地址和域名之间的转换服务的服务器。
正确答案是：域名服务器

试题 8
一般来说（）为社团法人，.edu为学校单位。
正确答案是：.org

试题 9
关于营销与销售下面说法正确的是（）
选择一项：
a. 营销包含了市场调查、产品策略制定、定价、渠道等
b. 销售包含了营销，比营销的范围更大
c. 销售=经营+营销
d. 销售意味着你根本没有商品的时候去买这个商品
正确答案是：营销包含了市场调查、产品策略制定、定价、渠道等

试题 10
通用顶级域中.aero .cat .coop .jobs .museum .travel .mobi .asia .tel 是（）赞助
正确答案是：有

试题 1
推广人员进行账户分析的最主要目的是为了更加了解用户个体特征和上网行为。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 2
咨询转化率指网民咨询企业的次数与网民访问网站的次数之间的比率，其公式为咨询转化率=（）。
正确答案是：咨询量÷访问量

试题 3
常用的账户数据分析方法有趋势分析法、比重分析法、top-n分析法、（）。
正确答案是：四象限分析法

试题 4
订单转化率则是网民的订单数量与网民咨询次数之间的比率，其公式为订单转化率=（）。
正确答案是：订单量÷咨询量

试题 5
（）地址能够唯一地标记网络上的计算机。
正确答案是：IP

试题 6
除了检查账户的基本结构之外，还需要对账户推广数据进行重点解读。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
转化率低与网站的访问量低直接相关，因此在优化账户时以提高网站访问量为主。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 8
下列选项中，关于账户数据分析作用的说法正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 降低推广成本，提高推广效果
b. 有效监测竞争对手
c. 更加了解用户个体特征与行为
d. 了解哪种广告最有效
正确答案是：降低推广成本，提高推广效果, 更加了解用户个体特征与行为, 有效监测竞争对手

试题 9
下列选项中，关于检查账户的说法正确的是（）。
选择一项或多项：
a. 检查账户推广数据
b. 账户结构及设置的合理性
c. 整体数据指标趋势表现
d. 账户推广效果
正确答案是：整体数据指标趋势表现, 账户推广效果

试题 10
咨询转化率是指网民咨询企业的次数与推广信息点击量之间的比率。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 1
账户优化的基本思路第四步是（）。
正确答案是：执行解决方案

试题 2
账户优化的基本思路第一步是（）。
正确答案是：检查账户

试题 3
域名由两种基本类型组成：以（）的域名和以国家地区代码命名的域名。
正确答案是：机构性质命名

试题 4
Domain Name Finder是域名注册服务商的得力工具，只要选择少许关键字，就可以搜索到大量的（）。
正确答案是：未注册域名

试题 5
物料审核通过，在系统中显示（）
选择一项：
a. 通过
b. 有效
c. 适合推广
d. 可推广
正确答案是：有效

试题 6
订单转化率是指网民的订单数量与网民咨询次数之间的比率。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 7
下列选项中，属于常见的账户分析数据指标的是（）。
选择一项或多项：
a. 订单量
b. 展现量
c. 点击率
d. 访问量
正确答案是：展现量, 点击率, 访问量, 订单量

试题 8
SEM网页端工具是否支持离线操作（）
选择一项：
a. 没有网络时支持
b. 不支持
c. 支持
d. 有网络时支持
正确答案是：不支持

试题 9
当前，对于每一级域名长度的限制是63个字符，域名总长度则不能超过（）个字符。
正确答案是：253

试题 10
通用顶级域中.com .edu .gov .info .int .mil .name .net .org .pro .xyz是（）赞助
正确答案是：无

试题 1
（）（DNA）软件：是由软件设计高手Anil Kumar开发的一个优秀工具，它具有下列功能： 能查到所有顶级域名（包括通用顶级和国家代码顶级域名）注册的域名资料。
正确答案是：域名分析

试题 2
根据推广效果转化漏斗，在转化环节最重要的是提高网站的咨询量。
选择一项：
对
错
正确答案是“对”。

试题 3
在域名中大小写是（）区分的。
正确答案是：没有

试题 4
下列选项中，属于常见的账户数据分析方法的是（）。
选择一项或多项：
a. 比重分析法
b. 四象限分析法
c. 对比分析法
d. 趋势分析法
正确答案是：比重分析法, 四象限分析法, 趋势分析法

试题 5
四象限分析法也叫（），主要以转化效果和消费成本为参考指标，将账户数据划分为四方面，分别为高成本低转化、高成本高转化、低成本低转化、 低成本高转化。
正确答案是：矩阵式分析法

试题 6
下列选项中，属于推广效果转化漏斗三个环节的是（）。
选择一项或多项：
a. 转化环节
b. 咨询环节
c. 网站环节
d. 搜索引擎环节
正确答案是：网站环节, 搜索引擎环节, 转化环节

试题 7
通用顶级域中.aero .cat .coop .jobs .museum .travel .mobi .asia .tel 是（）赞助
正确答案是：有

试题 8
下面哪个不是影响质量度的因素（）
选择一项：
a. 创意撰写质量
b. 关键词的点击率
c. 账户表现
d. 关键词的出价
正确答案是：关键词的出价

试题 9
转化率低与网站的访问量低直接相关，因此在优化账户时以提高网站访问量为主。
选择一项：
对
错
正确答案是“错”。

试题 10
一般来说（）为社团法人，.edu为学校单位。
正确答案是：.org
